{
    "Kin_0": {
        "question": "제가 만성비염이 있는데 수술을 해도 다시 재발하더라구요 그리고 꼭 한쪽코막힘만 있어서 더 미치겠어요 약을써도 한쪽은 금방 뚫리는데 다른쪽은 효과가 없어요 ㅠㅠ 수술은 어차피 재발해서 소용이 없다그러고 제품중에서 쓸만한거 있을까요 효과좋고 오래가는걸로 있으면 제발 알려주세요 이건 살아도 사는게 아니에요 ㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 한쪽코막힘은 비염 수술한 사람들의 공통적인 부작용 인가봐요 저도 그런데 저는 웬만한 스프레이 다 사용 해봤는데 얼마전에 분사형이 안좋다는 얘기를 들어서 쉽게 사용을 못하고있었거든요 분사형 말고 요즘 제가 쓰는 제품은 씨비디코에 라는 제품인데요 코에 뿌리는게 아니고 코에대고 냄새만 맡는제품인데 효과가 바로 나타나더라구요 제 동생도 만성비염으로 고생중인데 하나씩 같이 사서 쓰고있어요 의료용 대마가 들어가 있어서 확실히 효과도 좋고 냄새만으로 코가 뚫리는거라 자주 사용해도 부작용도 없구요 한번 사용 해보세요 저는 집앞 약국에 없어서 네이버에서 구매 했어요  ​  프로젝트 라라 네이버쇼핑 스마트스토어 라라의 추천템  ​  한쪽코막힘 및 만성비염이시면 전문 코스프레이같은걸 사용하시면서 개선하는방법도있습니다 저도 또한 사용중인데요 약국에서도 팔면서 의료용품으로 정식으로 인증되어진걸 찾아보시길 바랍니다"
    },
    "Kin_1": {
        "question": "제가 원래부터 코막힘이 조금 있었어요 그래서 맨날 스프레이 뿌리고 약먹고 하거든요 근데 요즘 들어 코로나 때문에 맨날 마스크 쓰고 다니고 이러니까 진짜 너무너무 답답하더라구요 그래서 더 더워지기전에 빨리 수술을 좀 하고 싶은데 궁금한 게 있어서 지식인에 질문드려요ㅠㅠ 수술후에 재발가능성이 높나요 주변에서는 코막힘수술은 한 서너번 해야지 효과를 본다그러더라구요 코 수술하고나면 이상한거 를 코에 넣고 있던데 이건 언제 뺄 수 있나요 주의사항이나 회복빨리하는법도 부탁드려요 ㅎㅎ",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 허세형 입니다  ​  코막힘 수술을 할 경우 재발에 대한 걱정은 하지 않으셔도 괜찮습니다 하지만 자세하게 답변드리기 위해 코막힘 수술의 종류에 따라 설명을 드려야 할 것 같습니다  ​  첫 번째는 비중격만곡증을 해결하기 위한 코막힘 수술입니다 비중격만곡증은 코 안을 좌우로 나누어주는 연골이 휘어서 생기는 질환으로 코의 구조적인 문제이기 때문에 수술로만 해결이 가능하며 휘어진 비중격연골을 바로잡은 뒤에는 별도의 외상이 없을 경우 코막힘이 재발하지 않습니다  ​  두 번째로는 비후성비염을 해결하기 위한 코막힘 수술입니다 비후성비염이란 간단하게 말씀드리자면 코 안의 덧살이 부어서 생기는 코막힘입니다 비후성비염의 경우 흔히 코블레이터2라는 고주파 기기를 통해 비대해진 코덧살만 축소시켜주게 됩니다  ​  수술 후 회복 과정에서 약간의 붓기가 생길 수 있습니다만 굉장히 미비한 정도라서 염려 않으셔도 됩니다 과거의 여러 수술 방법과는 달리 정확하고 효과적으로 덧살을 줄여주기 때문에 수술 후 시간이 많이 경과하여도 대개 환자분들은 만족을 하십니다  ​  질문자님의 말씀처럼 수술이 끝나면 지혈을 위해 코 내부에 패킹을 하게 됩니다 지혈솜은 수술 후 약 3일 후에 내원하셔서 경과를 확인하며 제거하게 됩니다 아직 상처가 다 아물지 않은 상태이기 때문에 약 한 달간은 각별히 흡연과 음주를 삼가셔야 하며 지혈솜을 빼더라도 코 안의 코딱지 때문에 답답함을 느끼실 수도 있습니다  ​  만일 수술을 하게 되신다면 수술을 해주신 선생님과 상담 후 코 세척을 주기적으로 해주시는 것도 회복에 많은 도움이 될 수 있습니다 감사합니다"
    },
    "Kin_2": {
        "question": "제가 가끔 코가 막히곤 했는데 코 한번 풀면 나아지고 그랬거든요 근데 어제부터 아무리 코를 풀려고 해봐도 코가 안뚫려요 ㅜㅜ 코막혔을때 코막힘뚫는법 확실한걸로 알려주세요 코세척기 사용 해봤구요 코에뿌리는 스프레이도 써봤는데 이삼분있다가 다시 막혀요 ㅜㅜ",
        "answer": "안녕하세요 코막혔을때 일부러 코를 풀면 더 안좋다고 하니 웬만하면 코 푸는건 자제하시는게 좋아요 ㅎㅎ 저도 코막힘뚫는법 검색하다가 알게된건데 스프레이가 몸에 좋지는 않다고 하더라구요 그래서 저는 뿌리는거 말고 다른제품 쓰는데 외국에서는 대마성분이 치료목적으로 이미 사용중인데 우리나라에서도 의료용 대마성분이 들어간 제품이 있더라구요 다른약처럼 버튼눌러서 뿌리는거 아니고 냄새만 맡는건데 금방 뚫려요 네이버에 씨비디코에 검색해서 구입 하시거나 근처 약국에서 구매하셔도 돼요 코막혔을때 이거 냄새맡으면 바로 뚫려요 한번 써보세요"
    },
    "Kin_3": {
        "question": "제 친누나가 비염코막힘으로 코는 한쪽으로만 숨쉰다 그러고 콧물도 계속 난다고 하는데 비염코막힘을 그냥 비염으로 보면 되는건가요 비염이 정확히 어떤 증상인지를 몰라서요 대충 아는정도라면 그냥 콧물이 계속 나는정도 코막히는거 까진 모르겠는데 코막힘도 비염속에 속하는거 맞나요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이용배 입니다  ​  비염의 대표적인 증상은 코막힘 콧물 재채기 등이 있습니다 코막힘 콧물의 증상은 비염 외에도 축농증 비중격만곡증 코물혹 등에 의해서도 발생할 수 있는 질환입니다 따라서 우선은 코내시경검사 방사선검사 CT검사 등을 통해서 증상이 나타나는 원인을 정확히 확인해보시는 것이 좋을 것 같습니다 이비인후과에 내원하시어 자세한 치료상담 받아보시기 바랍니다 감사합니다  ​"
    },
    "Kin_4": {
        "question": "콧물코막힘 때문에 고생한지 1년 반이 조금 넘어가는 시점입니다 자는 시간 빼고는 콧물 때문에 종일 머리가 아프고 자기 직전에도 코가 막혀서 너무 힘들어요 한쪽이 뚫리면 한쪽은 막히고를 반복합니다 또 가끔은 코가 너무 말라서 물티슈나 젖은 수건을 코 위에 올려두고 자는 경우도 있어요 병원에서 주는 약도 먹어봤는데 악회되는 것 같지는 않지만 그렇다고 좋아지는 것 같지도 않네요 콧물코막힘이비인후과에 가서 정확하게 진단을 받아보는 게 나을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상덕 입니다  ​  콧물코막힘은 축농증이나 비염 비중격만곡증 등으로 인해 나타나는 증상입니다 우선 검사를 통해서 원인질환이 무엇인지 파악하고 알맞은 치료를 받으시는 것이 좋겠습니다 일반적으로는 약물치료와 특히 콧속이 건조하다면 비강코세척을 통해서 관리를 해주시면 도움이 될 수 있습니다 비강코세척은 콧속 점막을 촉촉하게 할 뿐만 아니라 콧속의 분비물을 씻어주고 코막힘이나 콧물 등의 증상을 줄여줄 수 있습니다 코질환이 있는 경우 1일 2회정도 없는 경우에는 1일 1회정도 해주시면 도움이 될 수 있습니다  ​"
    },
    "Kin_5": {
        "question": "비염코막힘 증상을 앓고 있는 20대 여성입니다 이비인후과에 가서 약물치료 받고 왔는데 또 비염코막힘이 생기더라고요 약물로만 치료하는 것은 내성이 생겨서 이제 안 되는 걸까요 ㅠㅠ 도대체 어떻게 해야 하는지 내성이 생겼다고 판단되신다면 어떻게 치료해야 하는지 좀 알려주세요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정도광 입니다  ​  비염코막힘은 단순히 비후성 비염 때문에 생기기도 하고 비중격만곡증이나 코물혹이 동반되어 생기기도 합니다 우선 비염코막힘은 약물치료를 통해서 비강 점막의 염증 반응을 줄이고 붓기를 가라앉히도록 시도해봅니다 하지만 약물치료로도 증상이 좋아지지 않거나 코막힘이 매우 심하여 생활이 불편한 경우에는 수술치료가 필요할 수 있습니다 이비인후과에 내원하셔서 정확한 비염코막힘 치료상담 받아보시기 바랍니다  ​"
    },
    "Kin_6": {
        "question": "막 병처럼 심하게 있는건 아니고 다들 겨울철되면 코가막히고 콧물이 나오잖아요 저도 매년 겨울만 되면 코가 막히고 콧물이 조금 나옵니다 맨날 코풀고 그냥 견디지만 너무 불편해서 질문 드립니다 콧물 코막힘의 예방방법 또는 좋은음식 콧물 코막힘 알약을 약국에서 사서 먹어도 될까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김지홍 입니다  ​  비염에는 여러가지 종류가 있으며 정확한 진단을 하는 것에서 부터 치료는 시작됩니다  ​  일반적인 병원에서 환자들이 받는 비염 치료는 알러지 비염의 치료중 하나인 약물치료일 뿐이며 약효가 없어지면 다시 증상이 생기게 됩니다  ​  약물 치료는 너무 오래하게되면 약에도 내성이 생길 수 있으므로 장기간 복용은 피하시는 것이 좋습니다  ​  정확한 진단이 우선되어야 하며 약물치료 수술적치료 면역 치료 등의 여러가지 치료법을 본인에 맞게 치료계획을 수립하고 시행하는 과정과 실력이 필요합니다  ​  오래된 비염이라고 알고는 있지만 알러지를 일으키는 원인 물질을 정확히 모르는 분들도 많고 비염 말고도 코막힘을 유발할 수 있는 해부학적 구조물의 변형이 동반될 수 있는 것을 모르고 약처방만 받는 분이 많습니다  ​  그 중 코안의 구조물인 비중격연골이 한쪽으로 심하게 휜 비중격만곡증이 있을 수도 있고 하비갑개가 너무 비대한 경우나 물혹이 있는 경우 등 코막힘의 물리적인 다른 여러 원인들이 있습니다  ​  우선 진단을 위한 검사방법으로 알러지 비염 여부를 보기 위하여 피검사를 통한 알러지 항원 검출이 필요하며 비강 내시경검사나 얼굴 검사 등을 통하여 정확한 진단을 해야합니다 알러지가 검출이 되었다 하더라도 온도나 습도차에 의해 반응하는 혈관운동성 비염이 동시에 있으므로 반드시 정확한 진단이 필요합니다  ​  알러지 비염의 원인물질 중 대표적인 몇가지는 면역치료를 시도해 볼 수 있고 비중격 만곡증등 코안의 물렁뼈가 휘어서 코가 막히고 증상이 심한 경우는 비염수술과 비중격만곡증교정수술로 근본적인 치료를 해볼 수 있습니다  ​  또한 비강 내부를 화학적으로 소작하는 비갑개 화학적소작술이라는 치료법도 있습니다 이 치료는 4회의 간단한 치료로 평균적으로 4개월 간의 비염 증상의 완화를 유지해 볼 수 있는 좋은 치료입니다  ​  결론적으로 말씀드리자면 비염의 치료는 원인물질에 대한 회피를 하는 회피요법이 가장 우선되어야 하고 약물치료는 보조적인 수단으로만 생각하셔야합니다  ​  그리고 몇 회의 화학적 소작술로 수개월 간 편하게 비염의 호전 상태를 유지할 수 있는 화학적 소작술로 비염 컨트롤를 도모해 본 후 치료 지속기간이 짧다고 생각되는 경우나 비갑개 점막의 비후 뿐 아니라 다른 구조적인 문제가 코막힘의 원인이라고 판단 될 경우 수술적으로 비대한 하비갑개나 비중격연골의 변형을 교정하는 수술적치료를 시도해 볼 수 있습니다  ​  비염 치료의 시스템이 은 병원마다 다를 수 있으며 그 잘 갖추어진 시스템이 결국 비염을 낫게 하는 방법이라고 말씀드릴 수 있겠습니다  ​  잘 치료 받으시기 바랍니다  ​  감사합니다  ​   ​   ​   ​   ​   ​"
    },
    "Kin_7": {
        "question": "코가 휘어져 있는것 때문에 스트레스를 받는데요 코막힘이 자주 생기는게 휜코때문이라고 하더라고요 약간 얼굴이 비대칭으로 보여서 신경도 쓰이는데 휜코를 곧게 수술을 얼굴 비대칭도 없어질까요 또 코막힘도 해결이 될지 궁금합니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 윤현철 입니다 코막힘 현상은 코 내부 비중격연골이 한쪽으로 치우쳐진 경우 발생했다고 볼 수도 있는데 대표적으로 코막힘 비중격만곡증 비염 만성 두통 등과 같은 기능적인 질환이 동반되기도 합니다 질문자님께서 첨부한 사진을 기준으로 보았을 때 코가 오른쪽으로 휘어진 것으로 보아 사형 으로 휘어진 것 같습니다 코막힘 현상 원인 중 하나인 비중격연골을 교정하면서 안면비대칭 문제를 어느정도 개선을 원한다면 미용코성형과 더불어 기능성코성형을 함께 진행하는 것을 추천드릴게요 다만 휜코를 교정했다고 하여도 기존의 안면비대칭이 심했을 경우에는 만족하실 만큼의 휜코 교정이 어려울 수도 있으니 전문의와의 충분한 상담후에 수술계획을 세우는 것을 권장합니다  ​"
    },
    "Kin_8": {
        "question": "제가 코감기가 걸린이후 코감기가 나았는데 그 이후로부터 콧물은 거의 안나오는데 계속 코가 막히더라구요 그러다가 코 막힘 뚫는 스프레이인 코앤쿨을 몇 달간 썼다가 몇 일전부터 식염수를 써서 뚫을려고 해요 그런데 코가 잘 안뚫리더라고요 병원에 가는게 나은건가요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장형준 입니다  ​  코감기후 코막힘에 대한 질문을 해주셨군요  ​  코에 염증이 발생하는 경우 이로 인한 점막의 분비물이라던지 부종이 발생합니다 분비물 자체는 이물질과 세균 바이러슬 씻어주는 역할도 하게 됩니다  ​  보통 과다 분비물보다는 점막 붓기가 더 오래 가는 경우가 많으며 따라서 콧물보다 코막힘이 더 오래 지속되는 경우가 많습니다 일단 정확한 것은 가까운 이비인후과에 방문하셔서 진찰을 받으셔야 합니다 그리고 의사선생님 처방에 따라 치료를 하셔야 하겠습니다  ​  말씀하신 제품은 코 충혈제거제로 코안 붓기를 일시적으로 가라앉히는 성분과 콧물을 억제하는 항히스타민제로 구성된 복합제재입니다 코 충혈제거제는 오랜시간 사용시 약물성비염으로 코막힘을 악화시킬 수 있으니 수술이상 사용하지 않는게 좋습니다  ​  그리고 식염수 세척은 특별한 경우를 제외하고는 코 건강에 좋은 방법이나 위생에 신경써야 하고 하는 방법을 잘 인지하신 다음에 시행하십시오 하지만 이 식염수 세척도 먼저 의사에게 확인을 받고 하시는 것이 좋습니다 충분한 수분섭취와 습도유지도 코막힘을 완화시키는 데 도움을 줍니다  ​  코막힘 호전을 위해서는 일단 이비인후과에 방문하셔서 정확히 진찰받고 처방받으시는게 가장 좋겠습니다"
    },
    "Kin_9": {
        "question": "제가 군대를 다녀온후부터 한쪽코막힘이 있었지만 뭐 일상생활에 지장줄 정돈아니였습니다 근데 9월말쯤에 감기가 걸렸는데 지금까지도 기침이나고 코가 더 심하게 막힙니다 지금까지 약을 먹었는데도 호전되진않고 그냥 콧물만 멈추는 정도입니다 증상을 정확히 말씀드리자면 코가 한쪽만 막히지만 예전에비해 더 꽉막히고 코로 숨쉴수있고 콧물도 계속납니다 콧물색은 투명색으로 나오고 풀어도 풀어도 계속 나옵니다 한번풀면 진짜로 좀 많이나옵니다 콧물에 냄새는 안나고요 막 좀 질질흘러내린다해야하나 그렇게나옵니다 그러다 참다가 풀고하는데도 약먹어도 호전안되고 너무 답답합니다 이 증상을 아시는분 제발 알려주세요 ㅠ 그냥 답답해요 축농증은 아닙니다",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  보통 콧물 코막힘이 있을때 비염만 알고 계신 분들이 있는데 그러나 거이 대부분의  ​  사람들이 비중격만곡증 이라는 질환도 함께 가지고 있는 경우가 많습니다  ​  비중격만곡증이란 코안의 칸막이뼈인 비중격연골이 한쪽으로 휘어있는 질환으로  ​  비염과 함께 코막힘 콧물등의 증상을 유발 시킵니다  ​  먼저 가까운 이비인후과를 가셔서 촬영 등 진찰을 받아 보시고  ​  치료를 먼저 받아 보시기 바랍니다"
    },
    "Kin_10": {
        "question": "코필러 맞은지 한달정도 됬습니다 한쪽코가 코필러 맞은뒤로 계속 막히는거같은데 코필러랑 코막힘이 연관성이 있나요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이동은 입니다  ​  코 필러는 콧등과 비주에 주로 사용합니다 즉 코 안으로 들어가는 일은 거의 없습니다  ​  만약 필러 시술시에 캐뉼러가 코의 점막을 뚫고 코 안으로 들어가거나 점막을 손상시킨 일이 있는 경우 코 안으로 피가 나거나 점막에 손상소견이 보여야 합니다  ​  그러나 그것은 시술 후에 바로 생길 수 있는 문제이고 직접적으로 코 안에 피가 고이거나 다른 소견이 없을 경우 코 막힘과 연관되지는 않을 것으로 보입니다  ​   ​"
    },
    "Kin_11": {
        "question": "코필러한지 2틀정도 지났습니다 근데 코막힘 콧물힐리고 아주죽겠습니다 그래서 입으로 숨을쉬고 콧물흘릴때마다 후지말아서 조금씩닦고있고 면봉으로도 조금씩닦고있습니다 이렇게 해도되나요 어떻하면 좋을까요 다른방법없을까요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 조임철 입니다  ​  왜 코가 막히는지 모르겠네요 콧속에 필러를 맞으신게 아니시죠 겉으로 보기에 피부색이 변한게 아닌거죠  ​  일단은 시술한 병원에 가셔서 콧속을 점검 받아 보셔요 알러지 일 수도 있고 코감기일 수도 있거든요 아니면 정말 필러를 많이 맞아서 콧속이 막힌건지 점검받아 보셔요"
    },
    "Kin_12": {
        "question": "안녕하세요 15살 학생입니다 병원에가보니코구조상코막힘이심하다고하네요 증상 코막힘2 뇌쪽으로산소전달이잘안됨3 축농증 입을벌리고자게됨 코로통하는산소부족때문인듯 수술은고3때할생각이구요 증상완화법좀요 궁금한점은 아데노이드형얼굴 그게된다는데 두렵네요 성적영향 집중력이많이낮아진것같은데 준수한성적이 가능할까요 맘같아선지금바로수술하고싶네요",
        "answer": "​  반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의 닥터초이 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 관련해서 더 궁금한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주시면 좋겠습니다"
    },
    "Kin_13": {
        "question": "날씨때문인지 콧물이 줄줄 흐르고 코가 막혀서 힘드네요 약먹는것 말고 코막힘 뚫는법 알려주세요",
        "answer": "코막힘뚫는법 진짜 궁금해하시는분들많은데 여름에에어컨때문에도 힘들고 춥고덥고반복하고 항상 코로 숨을 못쉬고 입으로 숨쉬고 그래서 목도 아프고 코막힘 뚫는법 플랑메 코세척기로 해보는걸 추천드려요 저는효과봤거든요 제답변이도움이되었기를 안녕하세요 질문자분께서 비염이 진행 중으로 보이는데요 일단 간단한 진단법을 올릴테니 확인해보시기 바랍니다  ​  코가 자주 막힌다 코 눈이 자주 간지럽거나 손으로 코를 자주 비빈다 두통이 자주 있고 머리가 멍하거나 무거운 느낌이 들 때가 많다 냄새를 못 맡거나 맡더라도 좀 둔한 편이다 코감기에 자주 걸린다 맑은 콧물 또는 누런 콧물이 흘러서 코를 자주 풀거나 훌쩍거린다 목 뒤로 가래가 많이 넘어간다 잘 때 항상 입을 벌리고 자거나 양치를 자주해도 입 냄새가 심하다 코 안이 헐어서 자주 아프다 자다가 또는 세수할 때 코피가 자주 난다 주변 환경이 바뀔 때나 환절기 또는 아침에 일어나면 재채기를 자주 한다 알레르기비염이나 천식 아토피와 같은 알레르기질환을 가지고 있는 가족이 있다  ​  위 항목 중 질문자님에게 3가지 이상 해당된다면 비염을 의심해보셔야 합니다  ​  비염이 시작되면 콧물과 함께 재채기 코막힘 등이 발생하는데요 이때 증상이 더 심해지면 어지러움 두통 2차 감염으로 이어져 정상적인 생활이 힘들어지게 됩니다 하지만 사람들은 겉으로 보이는 증상만으로 일단 간단한 약부터 찾는데요 비염은 재발이 높기 때문에 비염의 원인과 증상에 맞는 처방이 필요합니다 코막힘을 뚫는 것도 다양한 방법이 있지만 무조건 좋다는 방법보다 본인의 코 상태를 바로 알고 맞춤 처방으로 코막힘을 개선하면 재발 걱정 없이 코 건강 회복에 도움이 되는데요  ​  비염 코막힘으로 호흡이 정상적으로 이루어지지 않으면 코로 호흡을 하지 못하고 입으로 호흡을 하게 됩니다 문제는 입호흡은 코로 숨쉬는 호흡과는 달리 호흡의 질이 좋지 않다는 것입니다 코로 호흡을 하게 되면 외부의 공기는 32도로 만들어주고 습도는 정도로 맞춰줍니다 즉 코호흡은 공기청정의 기능을 하게 되는 것입니다  ​  그러나 입으로 호흡을 하게 되면 이러한 기능들이 생략되기 때문에 기관지에서 저항이 일어나게 됩니다 이를 기도저항이라고 하는데 당연히 정상적인 호흡의 과정이 아니기 때문에 체내 산소공급이 제대로 되지 않고 몸의 에너지 생성에도 도움이 되지 않습니다 입호흡으로 인해 몸이 제대로 된 휴식과 에너지 충전을 하지 못하게 되기 때문에 좀 더 빨리 피곤함을 느낄 수 있습니다  ​  게다가 입호흡을 하게 되면 입안이 건조해집니다 이로 인해 세균 번식을 억제하는 침 분비가 줄어들고 세균이 쉽게 번식해 심한 입냄새가 발생할 수 있습니다  ​  비염의 치료를 방치하게 되면 만성적으로 염증이 지속되어 결막염 중이염 인후두염 등으로 이어질 우려가 있으므로 적극적으로 치료가 필요합니다 한의학에서는 비염의 원인을 단순히 코의 문제로만 보지 않고 폐를 중심으로 기관지 등 호흡기의 문제로 면역력이 부족해져 생기는 것으로 보고 있습니다  ​  즉 비염의 원인을 몸 전체의 순환에서 찾고 있는 것입니다 그렇기에 치료 역시 전신의 균형과 순환에 초점을 두고 하고 있습니다 한방에서는 비염의 증상과 양상 그리고 체질에 따라 각기 다른 처방이 이루어집니다  ​  알레르기성 비염 급성 비염 비대성 비염 임신성 비염 혈관 운동성 비염 만성 비염 등 각각의 양상 체질에 맞는 한약처방을 통해 신체 면역력이 회복하고 몸의 불균형을 치료하며 코 내부의 염증을 제거하여 코가 건강해질 수 있도록 합니다  ​  이 밖에도 부어있는 코 점막의 붓기를 감소시키고 염증을 제거하는 코 점막치료 평소 비염을 관리하기 위한 코 스프레이 등을 통해 비염의 증상을 완화시키고 치료합니다 하지만 먼저 병원에서 정확한 진단을 받는 것을 추천합니다  ​  혹시 비염과 관련해서 더 궁금하신 점이 있으시다면 위의 네임카드를 확인해주세요 저는 코가 막혔을 때 샤워하고 나오는게 가장 효과가 좋았어요 코막힘 콧물은 진짜 최악의 경우인데 그래도 샤워하고 나오면 코가 좀 편안해지긴 하더라고요  ​  그 외에도 방법이 몇가지 더 있는데 밑에 내용 참고하시면 도움되실거에요 코막힘 뚫는 법 막힌 코를 뚫는 5가지 방법 코막힘 뚫는 법 막힌 코를 뚫는 5가지 방법 오늘은 막힌 코 뚫는 법에 대해 알아보려고 합니다 저는 비염이 있어서 항상 코가 막혀 있습니다 그래서 호흡을 할 때 한쪽으로만 숨을 쉬어서 굉장히 불편하답니다  ​"
    },
    "Kin_14": {
        "question": "양악수술 후에도 변함없는 코막힘을 가지고 있습니다 이비인후과에 갔을 경우 검사를 통해 이러한 코막힘이 붓기로 인한 코막힘인지 비중격만곡증과 같은 구조적인 문제로 인한 코막힘인지 구분할 수 있나요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식IN 상담의사 김영조 입니다  ​  당연히 구분 가능합니다  ​  수술 후 두 달 이후 지속되는 코막힘은 비중격 만곡에 의한 코막힘 입니다  ​  단순한 부기에 의한 막힘은 2달이내에 회복됩니다  ​  악교정술은 특성상 재치료가 거의 불가능하기 때문에 반드시 경험이 풍부한 악교정 전문센터에서 정확한 안모의 진단과 가장 정확한 악 교정 수술 방법을 선택해야 후회 없습니다  ​   ​   ♤♤악교정치료의 대원칙 은 무엇인가 ♤♤   ​  많은 환자분들이 돌출입과 주걱턱치료 에대해 상세히 모르시는 분이 계십니다  ​  돌출입과 주걱턱의 치료에 있어 가장 중요한 대원칙 은 의외로 간단합니다  ​  경미한 돌출입 또는 주걱턱은 3년 치아교정  ​  중등도이상의 돌출입은 돌출입수술 후 개월의 마무리교정  ​  중등도이상의 주걱턱은 양악수술 또는 하악수술  ​   ​  위의 악교정치료의 대원칙만 지키면 부작용걱정 없이 제대로된 만족한 결과를 얻을수 있습니다  ​   ​   ☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆  여년간 성형 외과 전문의 생활의 를 치아교정 전문의와 함께 원스탑 돌출입 과 무턱 전문 치료 라는 한 분야에만 집중 연구에 매진 하였고 돌출입 치료에 관한한 독보적 으로 홈페이지 돌출입 상담45 000건 이상 돌출입수술 000건 이상 돌출입수술후기300건 이상 을 하였으며 타병원 홈페이지와 직접 비교해 보시면 한 눈에 탁월함 을 알 수 있습니다 그 결과 2016년 대한 성형외과 학회 ‘역대 최대 규모 로 개최된 국제 학술대회 에 초청되어 대한민국을 대표 하여 무사고 무소송 의 38분 돌출입수술 등 돌출입 치료의 최신 지견 을 강연한 경력으로 설명 드리면  ​  악교정수술은 두가지 입니다  ​   ​  양악수술 은 주걱턱 수술방법이며 돌출입 치료에 쓰여서는 안됩니다  ​  양악수술 양악주걱턱수술 수술 과 돌출입수술 은 근본적으로 수술방법과 수술의 적응증이 완전히 다른 수술이고 잘못 처방된 수술은 치료 효과가 없을뿐더러 부작용이 생길 수 있어 주의하셔야 합니다  ​  돌출입은 돌출입수술 로 주걱턱은 양악수술 로 치료하시는게 맞습니다  ​   ​  돌출입과 주걱턱은 얼굴 형태학상 으로 일반인들도 간단히 구별할 수 있습니다  ​  돌출입은 윗입술과 아랫입술이 동시에 두터우면서 볼록하게 돌출된 구강구조이고 이런 경우는 돌출입 수술 로 드라마틱한 결과를 얻을 수 있습니다  ​  반면 아래턱만 길고 앞쪽으로 쭉 뻗어나온 형태 이고 양악수술 르포트 수술로 좋은 결과를 얻을수 있습니다  ​  양악수술의 부작용과 위험성은 이미 수차례 언론보도와 방송에 보도된 바 있는만큼 잘 알아보셔야 합니다  ​   ​   ​  특히 돌출입수술 에 대한 두려움은 가지지 않아도 됩니다 수술시간이 8시간 이상 걸리는양악수술 과는 달리 돌출입수술 은 케이스 이상의 돌출입 수술 경험을가진 돌출입 전문가는 평균 50분 정도의 짧은 시간에 끝나는수술이기 때문에 아주 안전하며 통증과부기 도 아주 적 습니다  ​  오히려 중등도 이상의 돌출 입인데도 불구하고 잘못된 판단으로 치아 교정이나 양악수술 을 한후 입이 제대로 들어가지 않아서 재치료도 불가능해지는 것이가장 큰 부작용 이니 치료방법 결정을 냉정하고 신중히해야 합니다  ​   ​  양악수술 주걱턱 수술 을 돌출입 환자에 시술하면 절대 안되는 “원칙적 의학 교과서 적인 인 근거는 무엇인가  ​  양악 주걱턱 수술 르포트 수술 흔히 말하는 양악수술 은 주걱턱 환자에 시술하는 수술법으로 주걱턱인 경우 아주 좋은 결과를 얻을 수 있다 주걱턱이 예쁘게 들어가면서 얼굴의 길이도 줄어들고 하악의 비대칭도 교정이 된다  ​  하지만 이 양악 주걱턱수술 흔히 말하는 ‘양악수술 을 ‘돌출입 환자에게 시술을 할 경우는 입이 제대로 들어가지 않아 돌출입의 미용적 개선이 없음은 물론 이거니와 아주 심각한 부작용 예를 들면 안면신경마비 숨막힘 심장 마비 수술중 과다출혈 수혈 수혈에 따른 부작용 등 을 유발할 수 있다  ​  이 경고 문구는 성형외과 구강외과 교과서인 악교정 수술학 2003년 판 “ 페이지 에 명확히 명시되어 있다  ​   “돌출입 환자 에서는 르포트수술 양악주걱턱 수술 흔히 말하는 양악수술 은 절대 금기사항 이며 반드시 “돌출입 수술 전방분절골술 로 치료 해야 한다고 명시되어 있다  ​  이 금기 사항을 무시하고 돌출입 환자에게 돌출입 수술 을 하지 않고 양악수술 르포트수술 양악 주걱턱 수술법 을 시술하면 아주 심각한 부작용을 유발한다 ” 라고 명시 되어 있습니다  ​   ​  악교정술은 특성상 재치료가 거의 불가능하기 때문에 반드시 경험이 풍부한 악교정 전문센터에서 정확한 안모의 진단과 가장 정확한 악 교정 수술 방법을 선택해야 후회 없습니다  ​   ​  일반인들이 양악수술로 로 알고 있는 것은 주걱턱 수술입니다  ​  주걱턱 수술과 돌출입수술을 많이 헷갈려 하십니다 이 두 가지는 완전히 다른 수술법 때문에 잘못 선택되면 치명적인 결과를 만들 수 있습니다  ​  아래에 제가 제시한 돌출입과 주걱턱 사진을 보시면 이해에 도움이 될것입니다  ​   ​  만약 인중부위의 입이 돌출된 돌출 입이라면 돌출입수술 을 하셔야 하고 아래 턱이 앞으로 나온 주걱턱이라고 하면 양악수술 을 하셔야 합니다  ​  악교정수술은 재치료가 거의 불가능하기 때문에 돌출입 인지 주걱턱인지 를 먼저 확인 한후 첫치료의 선택을 신중히 고려하셔야 합니다  ​   ​  특히 양악수술 은 주걱턱을 치료하는 수술법이기 때문에 돌출입 환자의 치료에 쓰여서는 안됩니다  ​  양악수술 양악주걱턱수술 수술 과 돌출입수술 은 근본적으로 수술방법과 수술의 적응증이 완전히 다른 수술이고 잘못 처방된 수술은 치료 효과가 없을뿐더러 부작용이 생길 수 있어 주의하셔야 합니다  ​  돌출입은 돌출입수술 로 주걱턱은 양악수술 로 치료하시는게 맞습니다  ​  돌출입과 주걱턱은 얼굴 형태학상 으로 일반인들도 간단히 구별할 수 있습니다  ​  돌출입은 윗입술과 아랫입술이 동시에 두터우면서 볼록하게 돌출된 구강구조이고 이런 경우는 돌출입 수술 로 드라마틱한 결과를 얻을 수 있습니다  ​  반면 아래턱만 길고 앞쪽으로 쭉 뻗어나온 형태 이고 양악수술 르포트 수술로 좋은 결과를 얻을수 있습니다  ​  돌출입수술의 효과는  ​  돌출입 수술 의 미용 효과는 말 그대로 드라마틱 하기 때문에 다른 성형수술 눈 코 성형 안면윤곽 사각턱 광대 과는 비교도 되지 않을 만큼 말 그대로 드라마틱 합니다  ​  돌출입 수술로 한번에 10가지 이상의 얼굴변화를 얻을수 있지 때문입니다  ​  즉 화난듯하고 촌스러운 인상은 세련되어지고 부드러워 지며 무턱은 자연스럽게 좋아지면서 자연스러운 하악의 라인을 만들고 팔자 주름은 개선되고 입은 다물기 쉬어지고 턱끝 호두 주름도 개선 그리고 코끝은 자연스럽게 오똑해지면서 지나치게 두텁던 입술도 자연스럽게 얇아지고 사진을 찍으면 예전보다 훨씬 세련되어 지게 됩니다 또한 얼굴의 전체적인 모양은 갸름해지면서 작아집니다  ​  특히 돌출입 치료에 있어서 가장 중요한 key는 코 바로 밑의 인중 부위가 제대로 들어가느냐 안 들어가느냐 입니다 이 인중 이 직후 방 으로 제대로 들어가지 않으면 돌출입 치료의 90퍼센트는 실패 하고 불만족한 결과가 나오는 것입니다  ​   ​   ​   ​   ​  특히 여러 매스컴에서 잘알려진 바와 같이 여러가지 양악수술 사고와 양악수술 부작용 이 많은것으로 잘 알려진 양악수술과는  ​  달리  ​  돌출입수술 에 대한 두려움은 가지지 않아도 됩니다  ​  즉 수술시간이 8시간 이상 걸리는양악수술 과는 달리  ​  돌출입수술 은 케이스 이상의 돌출입 수술 경험을가진 돌출입 전문가는 평균 50분 정도의 짧은 시간에 끝나는수술이기 때문에 아주 안전하며 통증과부기 도 아주 적 습니다  ​   ​  돌출입 수술은 양악수술과는 달리 수술 후 통증도 아주 적어 단지 목이 약간 컬컬하고 코가 약간 막히는 정도입니다 어금니를 발치 한 정도로 아래턱이 얼얼한 정도입니다 하지만 이 정도의 통증은 진통제 주사도 필요 없을 정도입니다  ​   ​  수술 후 다음날 바로 퇴원하셔서 일상생활 말하기 식사 머리감기 샤워 등등 을 바로 하시고 10일 동안 2회만 수술부위 소독을 받으신 후 수술 10일째에 마무리 교정기를 착용하고 개월 동안 한달에 한두 번만 내원하셔서 교정기의 상태 점검을 하시면 수술과 마무리 교정이 모두 끝납니다  ​  수술후 5일 정도만 지나면 약간의 부기는 남아있지만 가벼운 화장으로도 일반 사무직인 경우는 직장생활 가능 합니다  ​  토요일 수술하고 2일 뒤인 월요일 출근 하시는 분도 많습니다  ​   ​   ​  또한 돌출입수술의 가장큰 장점중의 하나는 36개월 걸리는 치아 교정 기간 과는 달리 돌출입수술 은 5개월 정도의 마무리 교정이면 모든 수술과 마무리 교정이 끝나기 때문에 시간적인 장점 도 치아교정과는 비교할 수 없이 큽니다"
    },
    "Kin_15": {
        "question": "저 양악 한지 6일차 인데 코막힘 증상땜에 미치겟어요 언제쯤 코가 뻥 하고 뚤리까요 3일뒤에 실밥도 제거 하는데 제거 하면 전보다는 숨쉬기가 편하겟죠",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 구강악안면외과 전문의 이상윤입니다  ​  일반적으로 양악 수술후 4일이면 숨쉬는 것은 많이 편해집니다 그러나 비염이 있거나 감기증사이 있는 경우 또는 수술방식 등에 따라 개인차이가 있어 일주일 이상 답답해 하는 분도 계십니다 실밥제거하는 것과 코막힘과는 관련이 없습니다"
    },
    "Kin_16": {
        "question": "코수술한지 5일차인데 분명 코안에 솜도 없는 상태인데도 코가 막혀서 미쳐 돌아버릴것같아요 밤에 잠도 못자고 숨 쉬기가 너무 힘들어요 코안에 코딱지 콧물같은 분비물이 굳어서 막혀있는 것 같은 그런 건조함의 코막힘 처럼 답답해 죽겟어요 원래 수술하면 이런건가요 대체 언제쯤 원래대로 돌아오나요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 강문석 입니다  ​  코 수술 후 코막힘이 있을 수는 있습니다 붓기로 인해 코막힘이 있기도 하고 다양한 이유로 코막힘 증상이 있기도 하는데요  ​  시간 지나면서 점차 코막힘 증상이 서서히 나아지실 겁니다  ​  코막힘으로 인해 너무 불편하시다면 병원 측에 문의를 하여 의견을 들어보시길 바라겠습니다  ​"
    },
    "Kin_17": {
        "question": "코 성형 전에는 분명히 없었거든요 코막히지도 않고 불편하지도 않았는데 성형 한 후에 한쪽만 코막힘이 있어요 이비인후과가서 코 내시경해봐도 아무 문제가 없다고 하고 만곡증도 아니라고 하는데 이상하게 숨쉬기 불편하거든요 숨쉴때 코에서 소리도 나요 실내나 좁은 공간은 특히 더 답답하다고 느껴져서 숨이 차서 좁은 공간에 있는게 꺼려질정도예요 원인이 뭘까요 ㅠㅠ 코 안의 가운데 뼈가 그 비주 모양대로 위로 난 뼈 있잖아요 거기가 한쪽으로 휜거같고 반대쪽보다 좁은 거 같은데 내시경 상 문제 없다하니까 답답하네요 ㅠ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김흥규 입니다 질문에 대한 답변을 드리겠습니다 코성형후 이비인후과 전문의로부터 구조적인 문제가 아니라는 답변을 받으셨으면 큰 문지가 아닐수 있습니다  ​  코성형후 비점막이 일시적으로 건조해지면서 코막힘 증상이 나타날수도 있으니 수술하신 선생님과 상의해보시는게 좋을듯 합니다 도움이 되었기를 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_18": {
        "question": "도와주세요 강아지 목에 뭐가 걸린 것 같아요 ㅠㅠ 살 말티즈 키로 정도 되는 수컷인데 아까 아침에 사료 먹을 때 급하게 먹었는지 그 코 막힐 때 강아지가 하는 행동 아세요 막 크응 킁 하는데 이걸 뭐라고 표현해야 될지 모르겠어요 ㅠㅠ 아무튼 이걸 아침부터 지금까지 한 여섯 번 정도 했고 목에 뭐가 걸렸는지 켁켁 하더라고요 사료가 작아서 잘 걸리지는 않을 텐데 ㅠㅠ 도와주세요 뭘 어떻게 해야 될까요",
        "answer": "안녕하세요 지식iN 동물의료상담 수의사 은평동물병원장 버드나무 이상철입니다 상황만으로 판단하기에는 제한적이고 어려운 부분이 있습니다 증상으로 유추하면 역재채기일 가능성이 높습니다 역재채기는 아직 명확하게 원인이 밝혀지지 않았지만 흥분이나 음식을 빨리 먹을 경우 온도의 급격한 변화 격렬한 운동 코 인두에 이물질이 걸린 경우 리드줄에 의해 목이 조일 경우 코 인두의 염증이나 콧물 화학 제품이나 향수 등 환경 자극 물질 바이러스 꽃가루 알러지 담배연기 등으로 코 비강 또는 인두가 자극되어 경련이 일어나며 호흡곤란으로 발생하는 것으로 알려져 있습니다 상황이 지속되거나 악화된다면 병원에서 정확한 진단과 적절한 처치 받아보시길 권해드립니다"
    },
    "Kin_19": {
        "question": "코필러랑 코막힘이랑은 관계없죠 제가 원래 비염이 심해서",
        "answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식in 상담한의사 최용석입니다  ​  코필러를 시술하신지 일정기간이 경과하여 안착되었다면 코막힘은 필러시술과는 큰 연관성을 갖지 않을 것입니다 비강내의 조직이 염증으로 붓게되어서 비강안의 기도가 좁아지는것이 코막힘입니다  ​  코 라는 부위는 같지만 시술 부위와 작용부위가 서로 다릅니다  ​  비염이 겨울들어 악화되었을 수 있습니다 가까운 한의원에 내원하여 진단 치료 하시는게 좋겠습니다  ​  도움이 되셨기를 바랍니다  ​  비염 필러 코 코필러 코막힘 코맹맹"
    },
    "Kin_20": {
        "question": "20개월차 아기 엄마입니다 한달전 인후염을 심하게 앓은 뒤로 밤잠에서 계속 코막힘 증상이 있고 입으로 호흡을 많이 합니다 양약을 한주 전까지 밤에 콧물감기약을 먹이다가 이래선 감기가 낫지 않을것 같아서 한방 한의원 아기코감기약을 먹이다가 약이 끊기질않습니다 낮에는 콧물이 흐르지는 않는데 콧물이 뒤로흐르는 느낌을 한두번 받습니다 그외에 잘먹고 잘노는데 낮잠잘때도 코를골거나 킁킁하며 호흡을 곤란해해요 편하게 숨쉬면서 자면 좋겠는데 입으로 호흡하는것도 너무 신경쓰여요 이비인후과나 소아과가면 코가흐르지 않으면 괜찮다고 계속말씀하셔서 비염인건지 약을 계속 먹여야하는건지 궁금한게많은 초보엄마입니다",
        "answer": "초보 부모를 위한 의사 아빠의 육아 상식 사전 저자 서정호 출판 길벗 발매 안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 서정호 입니다  ​  지속적으로 소아과나 이비인후과에서 진료를 보고 있다면  ​  코막힘의 원인이 다른 심각한 병의 증상이어서 추가적인 검사를 해 보아야 할 가능성은 떨어질 것으로 판단합니다  ​  현재처럼 소아과나 이비인후과에서 증상에 적절한 약은 복용하시고  ​  집에서는 건조하지 않게 코에 식염수를 자주 뿌려 주는 정도로 처치하시면서 기다려 보는 것이 적절합니다  ​"
    },
    "Kin_21": {
        "question": "요새 몸이 조금만 예민해져도 이렇게 글을 씁니다 그래도 답변해주시는 분들 감사합니다 다른건 아니고 인후통이 2틀정도 지속 되었는데 지금은 좀 좋아졌구요 아직 이물감은 있습니다 근데 갑자기 코막힘이 있습니다 막 호흡곤란 까지는 아니구요 코로 숨도 쉴 수 있을 정도인데 답답해가지구요 혹시 인후통일 경우에 코막힘도 종종 있나요 억지로 뚫어볼려니까 머리에 피가 안통하는 느낌이라 이건 못하겠구요 ㅎ 제가 지금 몸 증상이 식도염증상이랑 많이 비슷해서 내일 이비인후과 가서 식도염 진료를 보려고 하는데 식도염에도 코막힘 증상이 있는지요 인후통에도 같이 동반되는건지해서요 기침 발열 없구요 혹시 몰라서 열 재보았더니 나왔습니다",
        "answer": "인후통 코막힘 식도염 은 고개숙이고 몸이 앞으로 굽어 생기는 같은 원인 다른 증상이예요  ​  따뜻한 소금물로 입안은 씻어주고 가글해주면 인후통은 좋아지네요  ​  코도 같이 씻어주면 코도 뻥하고 뚫이네요 물은 조금더 부어 눈도 씻어주면 균이 침입하는 3곳을 다 씻어준격이네요  ​  소금물은 간수 삐진 천일염에 끓인물을 부은뒤에 찬물을 부어 따뜻하게 만들어 해주면 되네요  ​  어떤 병이든 몸살림운동의 등방석 공명튀우기로 몸을 펴고 몸을 굽게하는 핸드폰을 줄여하고 컴할땐 모니터를 높여 고개들고 화면을 보면 좋아지게 될거예요  ​  운동법은 내유투브에서 찾으면 되네요 건강에 보탬이 되길 바래요"
    },
    "Kin_22": {
        "question": "코막힘이 있어서 이비인후과 검사를 받아보았는데요 비중격만곡증이라고 해요 딱 보기에도 휘어져 있는 코에 코막힘도 있어서 스트레스를 많이 받고 있는데요 비중격만곡증수술을 하면서 코성형을 함께하면 실비 보험적용이 된다고 하던데 그럼 비용이 많이 싸지는건가요 성형외과에서는 보험이 되지 않는걸로 알고 있거든요 그럼 미용성형도 하는 이비인후과로 가야만 실비보험을 적용받을 수 있는건가요 비중격만곡증코성형을 하면 휜코도 해결되고 코막힘도 해결되는지도 궁금합니다",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  비중격만곡증 진단을 받으셨군요 비중격만곡증인 경우 의료보험이 되고 사보험이 있으시면 실비적용도 받으 실 수 있습니다 비중격만곡증 수술후 코막힘 증상은 많이 호전 되지만 비밸브 재건술과 같이 시행 할경우 까지 치료 효과를 보실 수 있습니다  ​  비중격 만곡증이란  ​  비중격만곡증이 있을 경우에 코막힘 구강호흡 후비루 두중감 수면장애 등이 있을 수 있을 수 있고  ​  더욱 효과적인 비중격 만곡증 수술을 위해서는 비밸브도 같이 치료를해야 합니다  ​  코 과련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면  ​  비밸브 재건술을 함께 시행했을 떄는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 도 있습니다  ​  이 비중격 연골이 휘어져있거나 비틀린 상태를 비중격만곡증이라 하며 코안쪽의 연골이 휘었을 때 겉의 코의 모양도 휘어있을 수 있습니다  ​  기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면  ​  비밸브 재건술은 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에 코 모양의 심미적인 개선에도 큰 효과를 볼 수 있습니다 특히 휜코의 경우 비밸브 재건을 하면서 교정이 가능합니다  ​  비중격 만곡증은 질환수술을 전문으로 하는 병원에서 수술을 통해서만 치료가 가능합니다  ​  대한민국 성인의 약 는 비중격 만곡증 질환을 갖고 있습니다  ​   ​  더욱 상쾌한 호흡을 위해서는 비밸브 치료도 치료해야 합니다  ​  코 관련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면 비밸브 재건술을 함께 시행했을 떄는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 있습니다 또한 협착된 비밸브 부위의 단면적을 넓히는 부분에서 코의 모양이 개선될 수 도 있습니다 기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면 비밸브 재건술을 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에  ​  코 모양의 심미적인 개선에도 큰 효과를 볼 수 있습니다  ​  비밸브 재건술을 전문으로 하는 병원을 찾으시면 코의 내부의 질환적인 문제와 코의 외부적인 코모양의 심미적인 개선도 하실 수 있습니다  ​  무엇보다도 코의 해부학적인 구조와 이해가 중요합니다  ​  환자분의 상태를 확인하게 위해서는 비밸브 코전문 병원에서 CT촬영 겸사를 통해 확인해보셔야 하며 더 궁금하신 부분이 있으시다면 아래 홈페이지나 네임카드 누르시면 자세한 내용을 확인하실 수 있습니다"
    },
    "Kin_23": {
        "question": "오랫동안 친구처럼 달고 산 비염 이제는 떨어지고 싶습니다 특히 비염코막힘이요 비염코막힘 정말 해결하고 싶은데 방법이 없을까요 제발 비염코막힘 해결해보신 분 있으면 답변부탁드립니다 비염코막힘가지고 수술하는 건 좀 아닌 거 같아서요 수술 말고 치료 방법 부탁드립니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정도광 입니다  ​  비염을 치료하기 위해서는 비염을 발생시키는 원인을 우선 찾는 것이 중요합니다 전문의의 문진 코내시경 엑스선 검사 나 촬영 피부반응검사 또는 혈액검사를 통해 치료방침결정을 할 수 있습니다 이후 회피요법과 약물치료 면역치료 수술치료 등이 있습니다 원인 증상 등에 따라 알맞은 치료방법을 담당 선생님과 상의 후 적절한 치료를 받으시기 바랍니다 감사합니다  ​"
    },
    "Kin_24": {
        "question": "제 남자친구가 코막힘 때문에 고생을 하고있어서 같이 코막힘수술 알아보고 있어요 근데 코막힘수술이란게비중격교정술인거죠 증상은 한쪽코로만 숨을 쉬고 코가 자주 막혀요 ㅠ 그리고 계절이 바뀔때마다 코도 엄청 풀더라고요 ㅠㅠ 코막힘수술 알아보는게 맞는 증상인거죠",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상덕 입니다  ​  코막힘 증상은 비중격만곡증도 원인이 될 수 있으나 이외에도 비염 축농증 코물혹 등 여러가지원인으로 인해서 코가 막히는 증상이 발생할 수 있습니다 그 중 비중격만곡증은 코안의 비중격이 C자 S자 등으로 휘어져 공기의 흐름이 원활하지 않아 코막힘 증상이 나타나는 것을 말합니다 비중격만곡증과 함께 비염이나 축농증이 함께 동반되어 나타나기도 합니다 원인 질환이 무엇인지 파악한 다음 그에 맞는 치료를 받으시는 것이 좋을 것으로 생각됩니다 감사합니다  ​"
    },
    "Kin_25": {
        "question": "어렸을때부터 코막힘 증상이 있었습니다 비중격만곡증인데 어리니 더 커서 수술하라고해서 몇년전에 했는데요 병원에서는 코막힘이 개선될거라고 했는데 아직도 남아있어 문의하니까 알레르기성 비염이 있다더군요 수술전말해주지ㅜㅜ비염도있다고ㅜㅜ개선효과크지 않을수도있다고ㅜㅜ 죄송합니다 다시 본론을 말하면 증상이라곤 코막힘만있고 콧물은 없습니다 혹시 코막힘 개선하려면 어떻게 해야할까요 약추천도 좋고 민간요법도 좋습니다 부탁드려요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 잇츠비 의원 장형준 입니다  ​  비염으로 인한 코막힘때문에 질문해 주셨군요 비중격만곡증 수술을 받았음에도 알레르기 비염이 잔존해 코막힘이 계속 되시나 봅니다  ​  알레르기 비염은 사실 수술로 완치하는 질환은 아닙니다 수술은 구조적인 변화를 일으키는 치료 방법인데 알레르기는 기능적인 이상에 의해 발현되는 질환이기 때문입니다 따라서 비염 수술을 통해 증상의 경감을 가져올 수는 있으나 완치는 어렵습니다  ​  하지만 코막힘이 주증상인 경우 알레르기 비염이라도 어느정도 좋은 효과를 얻을 수 있습니다 코막힘은 비갑개 크기가 커져 발생하는 증상이기 때문입니다 따라서 비염 수술을 통해 비갑개의 크기를 줄여주면 코막힘이 좋아질 수 있습니다 비염수술 전후 내시경 사진 비염수술 전후 내시경 사진 비염 수술 하비갑개 축소 술 후 코안 공간이 넓어진 사례 물론 알레르기가 심할때는 약간 증상이 다시 발현될 수는 있지만 그래도 수술전보다 코막힘 자체는 많이 좋아지실 겁니다 그리고 계절적으로 증상이 악화될때는 약간의 투약치료로 증상의 호전을 도모할 수 있습니다  ​  일단 질문자분의 코상태를 정확히 파악해야 합니다 알레르기 비염외에도 비중격만곡증의 잔존 비밸브 협착 같은 질환이 같이 동반될 수 있으며 수술시 이런 것들을 모두 교정해야 확실한 코막힘 교정이 가능하답니다  ​  코수술 전문 병원을 방문해 정확히 검사받고 상담하시길 바랍니다"
    },
    "Kin_26": {
        "question": "최근에 코가 휘어 있단걸 알게 되었어요 몰랏을때는 크게 신경이 안쓰였는데 알고난 이상 이걸 교정을 해주고 싶어요 휜코의 경우는 절골술 을 꼭 해주어야 하나요 코막힘 증상이 심하지는 않지만 그래도 비염증상처럼 코막힘이 생기는데 이거 휜코성형을 하게되면 코막힘도 없어질까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 윤현철 입니다 우선 휜코의 경우 휘어있는 뼈의 사이즈가 클 때 절골술을 진행하며 대부분의 경우에는 절골술 없이도 교정이 가능합니다 사실 지금 올려주신 사진을 볼 때 정면사진을 올려주시지 않고 45도 각도의 사진을 올리셔서 코가 어느정도 휘어있는지 가늠이 안됩니다 따라서 절골술 진행 유무는 답변드리기가 어려울 것 같네요 추가적으로 보통 코 외부가 휘어져있는 분들은 코 내부의 비중격연골도 휘어졌을 가능성이 상당히 높습니다 따라서 평상시에도 코막힘이 있으셨다면 휜코성형과 함께 비중격만곡증 교정을 진행하는 것이 좋을 듯 합니다 감사합니다  ​   ​"
    },
    "Kin_27": {
        "question": "얼마 전부터 계속 코막힘콧물 증상이 나타나요 한 번도 이런 거로 고생해본 적이 없어서 너무 당황스럽고 어떻게 대처해야할지 막막하네요 무조건 약을 먹는건 좋지 않은 것 같은데 그래도 병원에 가보는 것이 좋을까요 비염인지 그냥 지나가는 감기인지 구분할 방법은 있나요 제가 생각했을 때는 그냥 가벼운 감기일 것 같기도 해서요 감기 걸리면 금방 나아서 굳이 병원에 가는 편은 아니거든요ㅜㅜ 코막힘콧물없애는 법 알려주세요 ㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이용배 입니다  ​  감기에 걸리면 콧물이나 기침 코막힘이 나타나고 가벼운 발열 두통과 같은 전신 증상이 동반됩니다 알레르기비염인 경우에는 콧물 재채기 코막힘 등 증상은 비슷하지만 열이나거나 전신이 아픈 몸살 증상은 없습니다 대신 가려움증이 동반되기도 합니다 또한 저절로 호전되지 않고 계절이나 환경에 따라서 반복적으로 나타나기도 합니다 급성기인 경우 약물치료와 비강세척 등으로 증상이 호전될 수 있으므로 증상이 계속되신다면 병원에 내원하시어 진료를 받아보시기 바랍니다  ​"
    },
    "Kin_28": {
        "question": "인중 축소 수술 한지 한달 좀 넘었는데요 코밑절개 윗입술 확대 두 가지 다 진행 했습니다 근데 수술 이후 어느순간부터 코로 숨이 안 쉬어져요 입 벌리고 입으로만 숨을 쉬어야만 쉬어집니다 콧물은 전혀 안나서 코감기로 인한 코막힘은 아닌 것 같구요 코 속을 정리하고 입 다물고 코로만 쉬려고 노력해봐도 숨 참고 있는것 같은 느낌이 들며 불편합니다 ㅜㅜ 코 밑 절개로 인한 부작용일까요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 조임철 입니다  ​  글쎄요 잘 이해가 안됩니다 상관이 없을 듯 하지만 인중축소수술후에 숨쉬기 힘들다면 그게 제일 원인일 수도 있고 아직 부어서 그럴 수도 있을 것 같습니다  ​  일단 수술하신 원장님이 이런 수술을 많이 하시니 문의해 보셔요"
    },
    "Kin_29": {
        "question": "콧구멍 안에 가운데에 만져지는 뼈가 비중격인가요 그리고 그 콧구멍에 손을 넣으면 위쪽의 살이 뭔가요 그 공간이 좁으면 코막힘이 생길 수 있나요 그 공간이 오른쪽보다 왼쪽이 훨씬 좁은데 왼쪽에 코막힘이 있어요 이게 어떤 문제로 인해 그 공간이 좁은건지 설명해주시면 감사하겠습니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 성용해 입니다  ​  코막힘에 대해서 궁금하신거 같네요 코가 심하게 막히면 답답함은 물론 두통까지 생길 수 있고 일상생활에 불편함까지 느낄 수 있기 때문에 치료가 필요합니다  ​  우선 코막힘의 원인은 다양합니다 비염 비중격만곡증 비밸브 협착 등이 있는데요  ​  질문 내용을 보면 비중격만곡증과 비밸브 협착이 의심 됩니다 다만 코 상태를 확인하지 않았기 때문에 답변이 다를 수 있음을 양해 부탁드립니다  ​  비중격 비중격  ​  비중격만곡증이란 위 그림을 보면 비중격은 코에 가운데 위치해 있으면서 벽 역할을 하고 있습니다  ​  이 비중격이 휘어지면 한쪽 콧구멍이 좁아져서 코막힘 등 각종 질환을 유발합니다  ​  비중격은 쉽게 말해 물렁뼈 연골 로 이루어져 있는데 성장과정에서 휘어졌을 수도 있고 외부 충격에도 휘어질 수 있습니다  ​  성인의 가 비중격이 휘어져 있지만 증상이 없다면 치료할 필요가 없습니다  ​  치료가 필요한 경우는 코막힘 비염 등이 발생했을 때 검사를 해보면 비중격이 원인이거나 증상을 악화시키는 경우입니다  ​  비중격2 비중격2  ​  위 사진을 보면 비중격이 심하게 휘어져 있는 경우 비염 코막힘을 악화시키고 뿐만 아니라 코의 점막을 자극하여 편두통 등의 원인이 되는 것을 보여주고 있습니다  ​  따라서 코막힘 등 증상이 느껴질 경우 전자내시경과 CT검사 등으로 코 안쪽을 확인하여 비중격이 휘어진 위치와 정도를 검진하여 치료여부를 결정합니다  ​  비밸브 비밸브  ​  또한 질문 내용을 보면 코 위쪽을 말씀하셨는데요 코 위에는 비밸브라는 부위를 말씀하시는거 같습니다  ​  비밸브는 콧구멍의 지붕과 같은 부위로 숨을 쉴 때 공기의 흐름을 조절해주기 때문에 조금만 좁아져도 코막힘을 유발하게 됩니다  ​  공기가 들어가는 통로가 좁기 때문에 코막힘을 느끼게 되는 것이죠 검사 결과 비밸브 협착이 진단되면 비밸브재건술을 통해 치료를 하게 됩니다  ​  문의에 도움이 되었길 바랍니다 감사합니다  ​"
    },
    "Kin_30": {
        "question": "코 목감기 증상으로 한달 정도 고생하고 있습니다 한달동안 이비인후과를 2군데나 다니면서 항생제도 계속 먹고 했으나 콧물 편도는 나아졌을뿐 코막힘은 낫질 않네요 병원에선 계속 코가 많이 부었다고만 합니다 아직도 코세척을하면 노란 콧물이 나오고요 큰병원을 가봐야 할까요 전문가의 의견 부탁드립니다",
        "answer": "​  반갑습니다 하이닥 네이버 지식인 상담의사 최혁기입니다  ​  영상답변 드립니다  ​  관련해서 자세한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주세요  ​   ​"
    },
    "Kin_31": {
        "question": "비염이있어서 한의원에 갔는데 한약을 먹으면 낳는다고 하는데 의심스러워서 이비인후과 가니깐 비중격이 휘어서 코막히는거라고 그래서 수술하라고 하는데 확실히 코막힘이 해결될까요 주변에서 보면 수술하고 재발되기도 한다는데 정말 그렇게 되나요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  비중격만곡증을 진단 받으신것 같습니다 비중격만곡증 수술만 했을때 코막힘을 느끼정도 보다 비밸브재건술과 같이 진행했을 때 호흡이 조금 더 편해 질 수 있습니다  ​   ​   ​  비중격 만곡증이란  ​  비중격만곡증이 있을 경우에 코막힘 구강호흡 후비루 두중감 수면장애 등이 있을 수 있을 수 있고  ​  더욱 효과적인 비중격 만곡증 수술을 위해서는 비밸브도 같이 치료를해야 합니다  ​  코 과련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면  ​  비밸브 재건술을 함께 시행했을 떄는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 도 있습니다  ​  이 비중격 연골이 휘어져있거나 비틀린 상태를 비중격만곡증이라 하며 코안쪽의 연골이 휘었을 때 겉의 코의 모양도 휘어있을 수 있습니다  ​  기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면  ​  비밸브 재건술은 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에 코 모양의 심미적인 개선에도 큰 효과를 볼 수 있습니다 특히 휜코의 경우 비밸브 재건을 하면서 교정이 가능합니다  ​  비중격 만곡증은 질환수술을 전문으로 하는 병원에서 수술을 통해서만 치료가 가능합니다  ​  대한민국 성인의 약 는 비중격 만곡증 질환을 갖고 있습니다  ​   ​   ​  더욱 상쾌한 호흡을 위해서는 비밸브 치료도 치료해야 합니다  ​  코 관련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면 비밸브 재건술을 함께 시행했을 떄는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 있습니다 또한 협착된 비밸브 부위의 단면적을 넓히는 부분에서 코의 모양이 개선될 수 도 있습니다 기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면 비밸브 재건술을 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에  ​  코 모양의 심미적인 개선에도 큰 효과를 볼 수 있습니다  ​  비밸브 재건술을 전문으로 하는 병원을 찾으시면 코의 내부의 질환적인 문제와 코의 외부적인 코모양의 심미적인 개선도 하실 수 있습니다  ​  무엇보다도 코의 해부학적인 구조와 이해가 중요합니다  ​  환자분의 상태를 확인하게 위해서는 비밸브 코전문 병원에서 CT촬영 겸사를 통해 확인해보셔야 하며 더 궁금하신 부분이 있으시다면 아래 홈페이지나 네임카드 누르시면 자세한 내용을 확인하실 수 있습니다"
    },
    "Kin_32": {
        "question": "2년전부터 코가 항상막혀요 번갈아가며 막히는데 거의 왼쪽으로 숨쉬고있고요 코가 왼쪽만 연결되있는 느낌이들어요 오른쪽은 숨길이 없는거같은 시원한 느낌이 안들고 비염수술 비중격수술 5년전에했는데도 불편한데 어떻게해야할까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 잇츠비의원 장형준 입니다  ​  수년전 비중격만곡증 수술 비염수술을 받았는데도 만성적으로 한쪽 코막힘이 있으신가 봅니다  ​  먼저 코막힘을 일으킬 수 있는 질환이나 상태에 대해 알아야 하시겠습니다 감기나 알레르기 같은 비염이 심해져도 코막힘이 발생합니다 이런 것들은 기능적인 질환이므로 약물치료 등에 의해 코막힘 완화가 됩니다  ​  하지만 구조적인 문제나 변형에 의한 질환은 약물치료에 반응하지 않습니다 물론 약에 의해 일시적인 증상의 호전이 있을 수 있으나 다시 반복되게 되죠  ​  이런 구조적인 질환에는 대표적으로 세가지가 있습니다 비중격만곡증 하비갑개 비후 비후성 비염 비밸브 협착 입니다 여기에 축농증이나 물혹이 있을 수 있습니다 드물게는 종양도 있답니다  ​  비중격만곡증수술 비염수술 비중격만곡증수술 비염수술 코막힘의 구조적인 원인 이중에서 비중격만곡증과 비후성 비염에 대한 수술은 이미 시행하셨다고 했습니다 하지만 교정이 완전하지 않을 수 있고 재발의 가능성도 있을 수 있습니다 특히 비염수술의 경우 하비갑개의 점막이 시간이 경과하면서 약간씩 다시 자라는 경향이 있으므로 하비갑개 비후가 다시 발생하지 않았는지 확인해야 합니다  ​  그리고 천장에 위치한 비밸브가 좁아진 경우 이것을 잘 진단하지 못하는 경우도 있고 교정도 다소 복잡합니다 따라서 비중격만곡증 수술과 비염수술이 잘되었다 하더라도 비밸브 협착이 남아 있으면 계속 코가 막힐 수가 있습니다 비밸브협착의 원인 구조 비밸브협착의 원인 구조 비밸브 협착이 발생하는 경우 비밸브는 코안 자체가 좁거나 코의 천장이 꺼진 경우 그리고 상부 비중격만곡증이 심하거나 남아 있는 경우 좁아질 수 있습니다 특히 비중격만곡증이 심하거나 상부가 많이 휜 경우는 비중격이 얼핏 바로 보이더라도 코막힘을 계속 호소할 수가 있답니다  ​  따라서 먼저 코수술 전문 병원에 방문하셔서 코안 상태를 정확하게 진찰하시기 바랍니다 내시경 검사 CT검사 이학적 검사가 모두 필요하며 이에 맞춰 어떻게 코막힘을 치료할 것인지 선생님과 상의하시기 바라겠습니다  ​  만성 코막힘에 대한 답변이 되었으면 합니다 앗츠비의원 성형외과 이비인후과 장형준 이었습니다"
    },
    "Kin_33": {
        "question": "자꾸 한쪽코막힘 현상이 발생해서 미치겠습니다 혹시 제가 코가 한쪽으로 휘어있는데 그런 것 때문이기도 한가요 생각해보면 항상 휘어있는 쪽 코만 막히는 것 같더라구요 이걸로 치료를 받자니 치료받는다고 해도 코가 휜 거를 고칠 수는 없는 것 같고 성형수술로 해야 하는 거 아닌가요 근데 한쪽코막힘 문제는 이비인후과에 가야 하는 거 같고 이비인후과에서한쪽코막힘 문제로 수술을 할 수가 있나요 수술하라면 당장 수술할 수 있을 정도로 힘드네요 혹시 이비인후과에서 이런 문제로 교정이나 수술을 할 수 있다면 절차에 대해 말해주실 수 있을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정도광 입니다  ​  코 안의 비중격이라는 벽이 휘어져 코막힘 증상이 나타나는 경우에는 비중격만곡증을 의심해볼 수 있습니다 비중격만곡증과 함께 비염이나 축농증 등의 질환이 동반되는 경우도 많은데 이럴 때는 약물치료와 코세척 등을 먼저 시행해보고 예후를 지켜보기도 합니다 하지만 증상이 심해서 일상생활이 불편한 경우 구조적 문제가 심하거나 코물혹 등이 있어 코막힘이 심한 경우 등 수술이 필요한 경우도 있습니다 가까운 이비인후과병원에 내원하셔서 자세한 치료상담을 받아보시기 바랍니다 감사합니다  ​"
    },
    "Kin_34": {
        "question": "요즘 갑자기 코가 막혀요ㅠ 코막힘원인 이유가 뭘까요 답답합니다ㅜ 코가 막히면서 머리도 너무 어지러워서 미치겠습니다 코막힘원인 치료를 하고 싶습니다 코막힘원인에 대해서 좀 알아보니까 증상마다 치료 방법이 다르던데 어떻게 치료할 수 있을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상덕 입니다  ​  만성코막힘을 유발하는 질환에는 비후성비염이 대표적입니다 비염이 만성화가 되면 비강 측벽에 콧살이 두꺼워지는 비후성 비염으로 진행되기도 합니다 콧살이 두꺼워지면서 숨길이 드나드는 통로가 막혀 코막힘 증상이 나타나게 됩니다 축농증에 의해서도 코막힘 증상이 나타납니다 부비동 염증으로 부비동의 점막이 부으면 주변 비강 점막까지 붓게 해 증상이 나타날 수 있습니다 끈적한 농 같은 콧물도 비강에 고이면서 코막힘을 더욱 악화시킬 수 있습니다  ​  마지막으로 콧속의 가운데 벽인 비중격이 한쪽으로 휘어지는 비중격만곡증에 의해서도 증상이 나타납니다 비강이 한가운데 곧게 서있으면 공기흐름이 원활하지만 한쪽으로 휘어지게 되면 공기 흐름에 문제가 생기게 됩니다 각 질환마다 치료방법에 차이가 있고 수술법에도 차이가 있습니다 또한 하나의 질환만이 아니라 여러가지 질환이 복합적으로 나타나는 경우도 있습니다 자세한 치료상담은 이비인후과병원에 내원하시어 정확한 검사를 받으신 후 받아보시기 바랍니다  ​"
    },
    "Kin_35": {
        "question": "3년전인가 코가 빨개지고 보형물이 비치기 시작하더니 코가 점점 들려 올라가더라구요 코모양이 이상해졋는데 이건 둘째치고 코막힘이 너무 심행졋어요 잠을 못자는데 구축코성형과 코막힘 해결할수 있을까요 너무 힘듭니다 어떻게 해야할까요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  보형물로 인한 구축코 증상이 있으신것 같습니다 코안이 수축되면서 코막힘도 유발 시키는것으로 보여집니다 구축코수술 전문병원에 가시면 코막힘과 구축코 재건수술이 가능합니다 우선 구축코가 무엇인지 왜발생하며 어떻게 치료가 가능한지 말씀드리며 빠른 회복하시길 진심으로 바랍니다  ​  구축코란  ​  구축코는 보형물의 염증 반응으로 나타나는 부작용입니다 염증 반응이 생겨 보형물을 제거한다 해도 구축코가 될 가능성이 있고 몇 년 뒤에 서서히 코가 올라가는 케이스도 있습니다 결국 보형물 실리콘 고어텍스 메드포어 이 직접적인 원인으로 볼 수 있습니다  ​  구축코가 생기는 원인은 염증 감염 보형물등에 의해서 조직이 손상되고 면역세포와 근섬유모세포가 증가하여 만성염증으로 진행되어 대식세포의 영향을 받아 조직이 파괴되고 근섬유모세포에 의해서 상처가 수축이되며 피부가 오그라드는 현상 입니다  ​  결국 코성형 수술로 인한 급성염증이 발생하지만 초기 약물치료를 진행하고 감염원인을 정확하게 찾아낼 경우 구축코가 되는 현상을 막을 수 있습니다 구축코 성형 수술 방법은  ​  구축코는 여러 원인의 따라 발생하기 때문에 1차 코 구축의 원인을 파악하고 코 전문의 진단과 방법에 따라 수술을 진행해야 합니다 가령 보형물 자체로 인한 구축증상이 심하지 않을경우 실리콘 보형물을 제거하고 진피를 사용해 콧대를 만들어주며 코끝은 자가연골로 수술이 가능합니다 하지만 보형물로 인한 구축으로 섬유화된 조직이 많을 경우 코피부 자체가 딱딱하기 때문에 바로 수술이 불가능하며 피부가 풀리는 시기를 기다려야 합니다  ​   ​  구축코 조기 수술 방법은  ​  섬유화된 조직이 많아 코피부가 딱딱할 경우 줄기세포 인자 를 코에 직접 주입을 통해 빠르게 코피부가 재생이 되어 단기간에 수술이 가능합니다  ​   ​  줄기세포 의 기능은 첫번째 손상된 조식세포를 재생시시는 역할 두번째 손상된 세포를 분화하여 정상세포로 재생 세번째 면역세포의 기능을 정상화하여 면역조절 네번째 손상된 혈관 좁아진 혈관 약해진 혈관을 재생하여 혈액순환을 원활하게 함으로써 정상적인 혈액 공급과 말초혈관 재생을 돕습니다  ​   ​  이렇듯 구축코의 경우 첫 수술에 비해 많은 어려움이 있기 때문에 수술난이도가 높고 수술 후 부작용이 올 가능성이 높기 때문에 절대적으로 코재건 성형에 경험이 많은 전문의 를 통해 수술을 받으시는게 좋습니다 더 궁금하신 부분이 있으시다면 아래 홈페이지나 네임카드를 누르시면 자세한 내용을 확인하실 수 있습니다"
    },
    "Kin_36": {
        "question": "한 이틀전부터 목이 칼칼하더니 이제 콧물도 조금씩 나네요ㅠㅠ 주로 왼쪽이 막히긴 하는데 숨 못쉴정도는 아니고 그냥 콧물이 오른쪽 보단 많이 있는 느낌이에요 코풀어도 다시 몇분후에 막히고 그러네요ㅠㅠ 낮에는 좀 괜찮은데 유독 저녁이나 밤에 잘때랑 자고 일어났을때 한쪽 코막힘이 생겨요ㅠㅠ 병원간다면 내과랑 이비인후과 어디로 가야할까요 그리고 병원은 낮에 가서 코막힘 나아질텐데 증상은 어떻게 말해야 할까요 ㅠㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장형준 입니다  ​  코막힘때문에 질문을 해주셨네요 특히 한쪽이 더 막히신다고 하셨구요  ​  증상으로 보아서는 감기 등 상기도 감염에 의해 코안 점막이 부은것으로 추정됩니다 점막이 붓게되면 코막힘과 함께 분비물도 많아지게 되지요  ​  이런 현상은 말슴하신대로 주로 누워 있을때 심해집니다 눕게 되는 경우 코안 혈관 확장 등으로 저막붓기가 더 심해지기 때문이죠 점막이 부으면 코안 공간이 좁아져 코막힘을 야기하게 됩니다  ​  코안은 넓게 뚫려있는 구조가 아닙니다 비갑개라고 하는 구조물이 있어 울퉁불퉁하고 실제공간은 좁답니다 점막이 약간만 붓더라도 숨쉬는 공간이 막힐 수 있습니다 비강 구조 비갑개 코수술후 코막힘 비강 구조 비갑개 코수술후 코막힘 코안 구조 비갑개 점막 치료는 당연히 이비인후과에서 받으셔야 합니다 귀 코 목의 전문가이니까요 코를 직접 진찰하고 코에 대한 모든 질환에 대해 파악할 수 있답니다 경우에 따라서는 코내시경이나 CT를 검사하여 더욱 정확한 진단이 가능합니다 그리고 혹시 있을지 모를 동반질환에 대해서도 진단이 가능합니다 코상태에 맞게 치료가 가능함은 물론이고요  ​  병원 방문시 위에서 말씀하신 그대로 말씀하시면 됩니다 약간의 인후통 콧물 코막힘 등에 대해서요 의사선생님이 질문하시면 대답하시면 되고요  ​  코가 막히거나 감기기운이 있을대 충분한 수분섭취와 휴식이 중요합니다 그리고 이비인후과에서 꼭 진찰받도록 하십시오  ​  한쪽 코막힘 증상에 대한 답변이 되었으면 합니다"
    },
    "Kin_37": {
        "question": "제가 요새 코막힘이 심해져서 병원을 다니고 있어요 비염검사를 했는데 비염이있다고 하시더라고요 제가 여태 몰랏는데 코뼈가 휘어져 있어 코막힘이 생기를거라고 휜코수술을 해야 코막힘이 해결될거라고 하더라고요 그래서 휜코에 대한 정보를 찾아보는 중인데요 정말로 휜코수술로 코막힘을 해결하신 분들이 실제로 계신가요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  코 막힘 증상 때문에 고민인 것 같습니다  ​  이비인후과에서 검사하셔서 비염진단을 받으신 것 같고 코뼈가 휘어져 있어서 코 막힘이 발생한다는 얘기를 들으신 것으로 보아 비중격만곡증이라는 질병도 같이 있으신 것으로 예상됩니다  ​  휜 코 수술을 해야 코 막힘이 해결되는 것이 아닌 비중격만곡증과 비염 수술을 통해서 코 막힘이 해결되는 것입니다 휜 코 수술은 미용적 수술이고 비중격만곡증과 비염수술은 질병치료에 해당됩니다  ​  비중격만곡증 비염 수술을 같이 하셔서 코 막힘 증상을 해결하는 것이 가능하고  ​  원하시는 경우 휜 코 수술을 같이 하셔서 미용적으로 개선 또한 가능합니다  ​  같은 수술과정에 들어가기 때문에 합리적인 비용으로 수술하시는 것이 가능합니다  ​  답변이 도움이 되셨으면 합니다"
    },
    "Kin_38": {
        "question": "보통 감기에 걸리거나 해서 코가 막히면 양쪽 다 막히잖아요 일반적인 사람들은 근데 저는 거의 한쪽코막힘만 생기는 것 같네요 제 코 구조에 문제가 있는 걸까요 한쪽코막힘만 생기는 걸 보면 구조적인 이유밖에 없다고 생각이 되거든요 한쪽코막힘만 생기는 병이 있나요 그렇다면 치료를 하고 싶어요 저처럼 한쪽코막힘을 경험해보신 분이나 해결방법을 아시는 분들은 답변 꼭 좀 부탁드리겠습니다 너무 답답하고 궁금해요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이용배 입니다  ​  코막힘의 원인에는 다양한 원인들이 있으나 한쪽 코가 유독 막히거나 코막힘이 반복적으로 발생한다면 비중격만곡증을 의심해볼 수 있겠습니다 비중격만곡증은 콧구멍을 둘로 나누는 비중격이라는 벽이 휘어지면서 코막힘을 비롯해 여러가지 증상이 나타나는 질환입니다 비중격만곡증의 경우 비염이나 축농증을 동반한다면 약물치료를 선행해볼 수 있겠으나 구조적인 문제로 증상이 나타나는 경우에는 근본적인 치료를 위해 수술을 고려해볼 수 있습니다 자세한 사항은 가까운 병원에 내원하셔서 상담 받아보심이 좋을 것 같습니다  ​"
    },
    "Kin_39": {
        "question": "저녁이랑 밤마다 만성코막힘으로 고통받고 있는 사람입니다 제가 수험생이라서 잠을 잘 자야 하는데 만성코막힘 때문에 잠도 제대로 못 자고 컨디션 조절도 못하고 있습니다 아직 수능까지는 시간이 좀 있어서 지금 치료를 받으려고 하거든요 만성코막힘이면 비염 증상 같은데 비염을 해결하기 위해서는 어떤 수술 방식이 있나요 수술도 괜찮고 다른 방법들도 다 괜찮아요 효과적인 치료법만 좀 알려주세요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이용배 입니다  ​  코막힘은 여러가지 원인이 있고 대표적인 질환으로는 비중격만곡증 비염 축농증 등이 있습니다 비중격만곡증은 구조적인 문제로 코안의 비중격이 휘어져 코막힘 증상이 나타나게 됩니다 비염의 경우 코막힘과 함께 맑은 콧물 재채기 등의 증상이 동반되며 축농증은 누런콧물과 두통 후비루 등의 증상이 함께 나타나기도 합니다 치료의 경우 원인질환에 따라서 차이가 있을 수 있으며 비염의 경우는 염증 반응으로 부어있는 점막을 일부 절제하거나 고주파 레이저 등으로 부피를 줄여주는 수술 등을 시행할 수 있습니다 자세한 것은 이비인후과병원에 내원하시어 상담 받아보시는 것이 좋을 것 같습니다 감사합니다  ​"
    },
    "Kin_40": {
        "question": "작년 6월에 폭행으로 인한 코뼈 골절 후 동네 이비인후과에서 비관혈적 정복술을 받았습니다 그런데 그 이후로 누웠을 때 코막힘이 심해서 잘 때 매우 고통스럽습니다 코뼈 정복술이 잘못되어 코막힘 증상이 생기는 것인가요 그게 맞다면 손해배상을 청구할 수 있나요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 성용해 입니다  ​  코뼈골절 후 정복술을 받으셨나 봅니다 코막힘 때문에 두통 답답함 등 일상생활에 지장을 받을 것으로 추측이 됩니다  ​  우선 코뼈가 골절되고 난 이후 코 내부에도 변형이 생기면서 코막힘을 유발할 가능성이 높습니다 코뼈골절 코뼈골절 위 사진은 점막유착 부위의 내시경 촬영 모습 입니다 점막이 유착되면서 코막힘이 발생한 것이죠  ​  또한 뼈만 부러진 것이 아니라 콧구멍을 둘로나눠주는 비중격연골이 휘어지면서 비중격만곡증 이 생겼고 그로인해서 코막힘을 유발했을 가능성도 있습니다  ​  정확한 것을 알아보기 위해서는 전자내시경 검사를 통해 코 내부를 확인하는 것이 좋습니다 이후 전문의와 충분한 상담을 통해 치료계획을 세워야 합니다  ​  손해배상의 경우 정확한 답변을 드릴 수 없는 점 양해부탁드립니다 보험사에 문의하시는 것이 정확한 안내를 받을 수 있을 것 같습니다  ​  감사합니다"
    },
    "Kin_41": {
        "question": "어렸을때 부터 계속 코막힘이 있어서 비염수술을 받으려고 병원에 갔는데 코시티를 찍고나서 보니 비밸브수술 비밸브협착증 이라는게 같이 있다고 하네요 정확히 비밸브재건술이 뭔지고 모르겠고 이게 비염수술과 같이하면은 확실히 코막힘이 덜할까요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  비밸브협착증을 진단 받은것으로 보여집니다 코막힘 증상이 코 천장이라는 곳이 협착되어 더욱더 심해 질 수 있습니다 비밸브에 대해 자세히 설명 드리겠습니다  ​  비밸브 재건술이란  ​  비밸브는 기류가 흐르는 코 내부의 가장 좁은 부위로 호흡을 조절하는 핵심 기관입니다 비중격 만곡증 등의 해부학적 선 후천적 이상으로 인해 비밸브가 협착되는 경우 코막힘 등의 호흡 개선 및 증상해결을 위해 비밸브 재건술이 필요합니다 수술적 치료를 통해 비밸브를 구성하는 골격의 구조 건전성을 개선하여 기류의 흐름을 좋게 만들어주어 호흡을 편하게 하는 수술입니다  ​   ​   ​  우선 비염 비중격만곡증은 의료보험이 되고 있고 가지고 계신 실비가 있다면 실비 처리가 가능하며 비밸브 협착증이라는 질병 까지 있을 경우 의료보험은 되지 않지만 법정비급여로 되어있어서 실비 처리 가능하십니다  ​  하지만 가지고 계신 보험사가 어디인지 약관이 어떤지에 따라 얼마큼 나오고 실비처리가 된다 말씀드리기 어렵습니다 가지고 계신 보험사에 직접 전화하셔서 문의하시는게 가장 정확합니다  ​   ​   ​  또한 질문자 분께서는 코막힘이 있으셔서 코질환부분을 진단 받으신것 같은데 코막힘이 있을경우  ​  여러가지 증상이 있을 수 가 있는데요 좁아진 쪽의 코가 막히는 경우가 많지만 막곡된 쪽과 코막힘을 느끼는 쪽이 항상 일치하지 않으며 오히려 넓은 쪽의 코가 막힌다고 느끼는 경우도 있습니다 또한 후비루 구호흡 둥주감 기억력 감퇴 주의 산만 수면장애 수면 무호흡 폐쇄성 비등의 증상이 있으며  ​  다양한 증상이 나타나는 만큼 정확한 진단에 의한 체계적인 수술 계획을 세우는 것이 무엇보다 중요합니다  ​  비중격 만곡증은 질환수술을 전문으로 하는 병원에서 수술을 통해서만 치료가 가능합니다  ​  대한민국 성인의 약 는 비중격 만곡증 질환을 갖고 있습니다  ​   ​  더욱 상쾌한 호흡을 위해서는 비밸브 치료도 치료해야 합니다  ​  코 관련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면 비밸브 재건술을 함께 시행했을 때는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 있습니다 또한 협착된 비밸브 부위의 단면적을 넓히는 부분에서 코의 모양이 개선될 수 도 있습니다 기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면 비밸브 재건술을 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에  ​   ​  비밸브 재건술을 전문으로 하는 병원을 찾으시면 코의 내부의 질환적인 문제와 코의 외부적인 코모양의 심미적인 개선도 하실 수 있습니다  ​  무엇보다도 코의 해부학적인 구조와 이해가 중요합니다  ​  환자분의 상태를 확인하게 위해서는 비밸브 코전문 병원에서 CT촬영 겸사를 통해 확인해보셔야 하며 더 궁금하신 부분이 있으시다면 아래 홈페이지나 네임카드 누르시면 자세한 내용을 확인하실 수 있습니다"
    },
    "Kin_42": {
        "question": "저처럼 심한코막힘 앓고 계신 분 있을까요 약도 꾸준히 먹고 있는데 도저히 나아지질 않네요 무슨 약을 먹어야 할까요 심한코막힘 때문에코도 심하게 고는 것 같고 환절기나 이럴 때는 진짜 더 심해져요 심한코막힘 치료해보신 분 있을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정도광 입니다  ​  코막힘은 여러가지 원인이 있습니다 대표적인 것들이 코감기를 비롯해 비중격만곡증 비염 축농증 등의 질환들이 있습니다 또한 이런 질환들이 복합적으로 나타나면서 증상이 더 심해질수도 있습니다 먼저 자세한 원인을 파악하고 그에 따른 치료를 받으시는 것이 좋을 것 같습니다 비염이나 축농증의 경우 약물치료를 선행하게 되며 비중격만곡증을 동반한다면 구조적인 문제를 치료해야하기 때문에 수술을 고려해볼 수도 있습니다 가까운 병원에 내원하셔서 자세한 진료 후에 전문의와 충분한 상담을 해보심이 좋을 것 같습니다 감사합니다  ​"
    },
    "Kin_43": {
        "question": "잘 때마다 한쪽코막힘 때문에 너무 불편해요 오른쪽으로 누우면 왼쪽이 막히고 왼쪽으로 누우면 오른쪽이 막히고 이거 어떻게 해결하나요 처음에는 콧물도 같이 나와서 단순 코감기인 것 같았는데 이제는 콧물도 안 나오는데 한쪽코막힘은 없어지질 않네요 감기랑은 확실히 다른 거 같은데 한쪽코막힘 어떻게 해결해야 할까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정도광 입니다  ​  코가 한쪽만 막히는 경우에는 비중격만곡증을 의심해볼 수 있습니다 비중격만곡증은 비강을 둘로나누는 비중격이라는 것이 휘어져 코막힘을 유발하는 것을 말합니다 코막힘 증상이 나타나게 되며 한쪽만 막히는 경우가 많습니다 또한 비염과 축농증 질환이 동반되는 경우도 많으므로 가까운 이비인후과에서 정확한 검사를 받으신 후 치료상담을 받아보시기 바랍니다 질환에 따라서 약물치료를 먼저 시행해볼 수 있으며 필요에 따라서 수술치료를 진행하는 경우도 있습니다 감사합니다  ​   ​"
    },
    "Kin_44": {
        "question": "평상시 활동 할 때는 막힌게 느껴지지도 않아서 불편하지는 않지만 잘 때 막힌게 느껴져서 좀 불편합니다 그리고 막히는게 왼쪽만 자주 막히고 오른쪽은 가끔씩 막힙니다 이게 올해 가을이 될 때 쯤 코감기 걸린 이후에 이런 코막힘 증상이 생겼습니다 왜 이럴까요 코피 콧물 나오는 증상은 전혀 없습니다",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  감기 이후 코막힘 증상에 대해 문의 주셨습니다 단편적으로 질문을 보고 판단 할 수는 없지만 감기 이후 비염증상이 있으신 것으로 여겨집니다 코 내부의 하비갑개가 부어서 코막힘 증상이 일어 날 수 있습니다 가을부터였으면 경과가 지나셨는데 하루 빨리 병원에서 정확한 검사를 하시고 이에 적절한 치료가 필요하실 것 같습니다 만성 비염이 된다면 약 복용 및 치료 뿐 아니라 절제 축소하는 수술이 필요할 수도 있기 때문입니다 이번 가을부터 코막힘이 생기셨다면 그렇게 우려할 정도는 아니나 비중격만곡증 비밸브협착증 여부도 검사시 같이 체크해 보시는 것을 권해드립니다 쉽게말해 비중격만곡증은 코 중앙벽이 비밸브협착증은 코끝기둥 부위가 휘어진 질환입니다 이 역시 코막힘을 유발할 수 있는 요인입니다 이들은 약 복용이나 치료로는 제한되고 수술이 필요한 사항입니다 결론적으로 질문하신 분의 상태를 보아 이번 가을 감기 후 코막힘 증상이기에 코 내부의 염증 등이 아직 회복되지 않은 상태로 보이십니다 따라서 비염등에 대하여 이비인후과에서 정확한 진단과 치료를 받으실 것을 권해드립니다"
    },
    "Kin_45": {
        "question": "안녕하세요 저는 열심히 학교 학원 반복하고 있는 고등학생인데요 제가 콧물코막힘이 심해서 고민이 많아요 공부하다가 콧물코막힘 때문에 코를 먹는 일이 많아서 주변 학생한테 눈치가 많이 보여요 뭔가 더 바보같이 보이고 지저분해 보여서 인기도 별로 없는 것 같고요 이게 아무리 공부에 집중해야 하는 시기라고 해도 신경이 많이 쓰입니다 저도 남자이니까요 콧물코막힘 고쳐달라고 부모님께 어리광부리기에는 나이가 있으니 이렇게 질문 드립니다 전문가분들 저 좀 도와주세요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이용배 입니다  ​  콧물 코막힘은 여러가지 원인에 의해 발생할 수 있습니다 비중격만곡증 비염 축농증 등의 코질환이 원인일 수 있습니다 정확한 검사와 전문의 진단을 통해서 원인이 무엇인지 파악하는 것이 중요합니다 비중격만곡증이 원인일 경우 구조적인 문제를 해결하기 위해 수술을 고려할 수 있으며 비염과 축농증은 약물치료를 선행해볼 수 있습니다 또한 질환이 복합적으로 나타나는 경우도 많으니 가까운 이비인후과에 내원하셔서 자세한 상담 받아보심이 좋을 것 같습니다 감사합니다  ​   ​"
    },
    "Kin_46": {
        "question": "왼쪽 코 물혹 제거 및 축농증 수술한지 7일 되었습니다 2일 차에 큰 솜 제거했구 4일 차에 작은솜들 제거한 상태입니다 다음 진료는 2일 뒤인데 어제부터 코막힘이 심합니다 왼쪽 코를 수술했는데 오른쪽도 막히는 기분이구요ㅠ 코안쪽에 콧물들이 나오진않고 고여서 멈춰있는 느낌 이랄까요 코가 너무 맹맹하고 귀도 답답하네요 피섞인 누런 진물도 계속 나오구요 스프레이 처방해주셔서 1일 1회 뿌리고있는데 효과도 모르겠구ㅠ 찾아보니 솜 빼면 소독을 시작해야한다는데 코소독을 안해서 그런걸까요 병원에 전화로 물어봐야할지ㅠ ㅡ원래 7일차인데도 이렇게 코막힘이 있을 수 있는건지 ㅡ수술안한 반대 코도 막힘이 느껴질 수 있는건가요 ㅠ수술에 문제가있는건지 궁금합니다",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  왼쪽 코 물혹 제거 및 축농증 수술한지 7일 되었습니다 2일 차에 큰 솜 제거했구 4일 차에 작은솜들 제거한 상태입니다 다음 진료는 2일 뒤인데 어제부터 코막힘이 심합니다 왼쪽 코를 수술했는데 오른쪽도 막히는 기분이구요ㅠ  ​  코안 쪽 점막들이 부어 있어서 코막힘이 발생 할 수 있습니다 요새 날씨가 갑자기 추워져 혈관성 비염으로 인해 코막힘이 있을 수 있습니다  ​  코안쪽에 콧물들이 나오진않고 고여서 멈춰있는 느낌 이랄까요 코가 너무 맹맹하고 귀도 답답하네요 피섞인 누런 진물도 계속 나오구요  ​  축농증 즉 부비동염 수술은 농이 가득차 있는 공간을 순환시키도록 작은 구멍을 내어 고여 있던 농들이 나오게끔 하는 수술입니다 수술 중 남아있던 피와 농이 섞여서 나오는것 같습니다  ​  스프레이 처방해주셔서 1일 1회 뿌리고있는데 효과도 모르겠구ㅠ 찾아보니 솜 빼면 소독을 시작해야한다는데 코소독을 안해서 그런걸까요 병원에 전화로 물어봐야할지ㅠ  ​  ㅡ원래 7일차인데도 이렇게 코막힘이 있을 수 있는건지 ㅡ수술안한 반대 코도 막힘이 느껴질 수 있는건가요 ㅠ수술에 문제가있는건지 궁금합니다  ​  수술하신지 얼마 안되셨기 때문에 경과를 지켜보시는게 좋을듯 합니다 수술하신 병원에 가셔서 진료를 받으시길 바랍니다"
    },
    "Kin_47": {
        "question": "제가 비염을 갖고 있는데요 그래서 기관지와 관련한 불편을 많이 겪고 있습니다 그 중 대표적인 게 코막힘증상인데요 코막힘뚫는법 뭐가 있을까요 약물을 사용해서 하는 건 제가 거부감이 좀 많이 들어서 피하고 싶어요 차라리 수술이 낫겠다는 생각이에요 확실하게 코막힘뚫는법 알려주시면 수술이라도 받을 생각입니다 답답한 코막힘뚫는법 아신다면 꼭 답변 달아주시길 바랍니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상덕 입니다  ​  코막힘은 여러가지 원인에 의해 발생할 수 있는 증상입니다 일반적인 코감기부터 콧속의 가운데 칸막이 뼈인 비중격이 휘어져 나타나는 비중격만곡증 그리고 축농증 비염 등 여러가지 코질환에 의해 코막힘 증상이 나타날 수 있습니다 우선은 정확한 코막힘 원인이 무엇인지 파악하는 것이 중요하며 원인질환을 파악한 후 그에 맞는 치료를 받으시는 것이 좋습니다 원인질환에 따라서 수술치료방법도 달라지므로 이비인후과에 내원하셔서 자세한 상담 받아보시기 바랍니다  ​"
    },
    "Kin_48": {
        "question": "코막힘 뚫는법 있나요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  코막힘증상 있으시군요 우선 약물치료를 통해서 증상이 호전되는지 지켜보시고 그래도 좋지 않을경우 비중격만곡증을 의심해볼 필요가 있습니다  ​  비중격 만곡증이란  ​  비중격만곡증이 있을 경우에 코막힘 구강호흡 후비루 두중감 수면장애 등이 있을 수 있을 수 있고  ​  더욱 효과적인 비중격 만곡증 수술을 위해서는 비밸브도 같이 치료를해야 합니다  ​  코 과련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면  ​  비밸브 재건술을 함께 시행했을 떄는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 도 있습니다  ​  이 비중격 연골이 휘어져있거나 비틀린 상태를 비중격만곡증이라 하며 코안쪽의 연골이 휘었을 때 겉의 코의 모양도 휘어있을 수 있습니다  ​  기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면  ​  비밸브 재건술은 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에 코 모양의 심미적인 개선에도 큰 효과를 볼 수 있습니다 특히 휜코의 경우 비밸브 재건을 하면서 교정이 가능합니다  ​  비중격 만곡증은 질환수술을 전문으로 하는 병원에서 수술을 통해서만 치료가 가능합니다  ​  대한민국 성인의 약 는 비중격 만곡증 질환을 갖고 있습니다  ​   ​  더욱 상쾌한 호흡을 위해서는 비밸브 치료도 치료해야 합니다  ​  코 관련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면 비밸브 재건술을 함께 시행했을 떄는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 있습니다 또한 협착된 비밸브 부위의 단면적을 넓히는 부분에서 코의 모양이 개선될 수 도 있습니다 기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면 비밸브 재건술을 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에  ​  코 모양의 심미적인 개선에도 큰 효과를 볼 수 있습니다  ​  비밸브 재건술을 전문으로 하는 병원을 찾으시면 코의 내부의 질환적인 문제와 코의 외부적인 코모양의 심미적인 개선도 하실 수 있습니다  ​  무엇보다도 코의 해부학적인 구조와 이해가 중요합니다  ​  환자분의 상태를 확인하게 위해서는 비밸브 코전문 병원에서 CT촬영 겸사를 통해 확인해보셔야 하며 더 궁금하신 부분이 있으시다면 아래 홈페이지나 네임카드 누르시면 자세한 내용을 확인하실 수 있습니다"
    },
    "Kin_49": {
        "question": "아이가 비염으로 코막힘이 심한데요 주로 밤에 많이 막히고요 낮에 이비인후과를 많이 데려갔는데 쌤은 코상태가 나쁘지 않다고 슈다페드정을 그만 먹으라하네요 낮에 안막힐때봐서 그런가요 아이는 밤되면 막힌다하고 막히는 쪽 콧바람소리는 킁킁소리나고 뚫려있는 쪽은 윙윙 소리가 좋터라고요 실제로 막히는 소리도 나고 힘들다는데 쌤은 괜찮다하고요 제가 궁금한거는 밤에 제가 아이 콧구멍에 손을 넣어봐서 여유있는 느낌이면 괜찮고 약간 꽉맞는 느낌들면 막힌건가요 그리고 슈다페드정을 많이 먹어요 매일밤 거의 먹고 어쩌다가 안먹을때도 있고 계속 먹으면 코막힘 더심해질수도 있나요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  약물치료를 1주까지 지속해보시고 그래도 효과가 없을경우 약물을 바꿔보시는 것이 좋습니다  ​  사람의 코는 나쁜 이물질이 들어올경우 방어 하는역활이 있습니다 또한 기온차이로 인한 혈관 운동성 비염으로 한쪽이 막혔다가 다른 한쪽이 막히기도 합니다  ​  비염에 대해서 조금 더 정보를 원하시면 밑에 내용을 읽어보시길 바랍니다  ​   ​  대부분의 사람들은 알러지 비염은 낫지 않는 병이라고들 생각합니다  ​  하지만 환자들은 제대로 된 치료를 한번도 받아보지도 않고 주변에흔히 속설을 듣고 임의로 판단해서 이야기하는 경우들이 많이 있습니다  ​  현재 대부분 환자들이 받는 치료는 알러지 비염의 치료중 하나인 약물치료를 받고 난이후에 약기운이 없어지면 다시 증상이 생기는것 처럼 느끼게 됩니다  ​  알러지 비염을 잘치료할려면 우선 정확한 검사를 통한 진단과 진단에 따른 적절한 치료가 필수적입니다 비염이라고 알고는 있지만 원인 물질이 무엇이지도 모르는 환자도 많고 코안의 구조물인 비중격연골이 한쪽으로 심하게 휜 경우 또 비염을 일으키는 하비갑개가 너무 비대한 경우 등 코막힘의 물리적인 다른 여러 원인들이 있습니다  ​  진단을 위한 검사방법으로는 알러지 비염의 원인을 찾는 알러지 피부반응검사 비강 내시경검사 음향 통기도 검사 부비동 초음파 검사 얼굴 검사 등을 통하여 적절한 진단후 알러지 비염의 가장 많은 원인인 집먼지 진드기가 원인물질로 나온 경우 면역치료를 시행받을 수 있고 비중격 만곡증등 코안의 물렁뼈가 휘어서 코가 막히고 증상이 심한 경우는 수술로 완치시킬 수 있습니다  ​  비염을 일으키는 하비갑개의 경우는 코를 보호하는 보호작용이 있기 때문에 너무 많이 과절제를 하면 코에서 걸러줘야하는 먼지나 이물질등이 바로 폐로 들어가서 폐질환을 유발할수 있으므로 보호기능을 할수있는정도의 하비갑개는 남겨놓는 것이 바람직합니다 즉 수술로 비중격만곡증등은 완치가 가능하지만 비후성 비염의 경우는 정상인으로 좋아진다고 생각하고 수술치료를 받으면 만족도는 높다고 할 수 있습니다 수술후 죽을때까지 한번도 더 이상 코막힘이 안생기는 것이아니고 정상인으로 삶을 영위하게 수술한다고 생각하면 됩니다  ​  즉 알러지 비염의 치료는 흔히하는 약물치료 알러지 원인물질을 찾아서 면역을 증강시키는 면역치료가 있고 수술적으로 비대한 하비갑개나 비중격연골의 변형을 교정하는 수술적치료가 있습니다 원인물질에대한 회피를 하는 회피요법 등 크게 4가지로 할 수 있고 이 4가지 치료를 함께 병행해서 하는 경우 놀랄만한 치료효과를 얻을 수 있고 정상적인 생활을 할 수 있습니다"
    },
    "Kin_50": {
        "question": "제가 작년 2월에 코를 쎄게 부딛혀서 코뼈가 부서져서 코뼈 골절수술을 했는데요 4일정도 입원해 있다가 코안에 있는 거즈를 빼고 한 한달정도는 휜코가 된지도 몰랐고 코막힘도 없었는데 점점 잠을 잘때 코가 한쪽씩 막히기 시작하더라고요 오른쪽으로 누워자면 왼쪽코가 뚫리고 왼쪽으로 누워자면 오른쪽코가 뚫리고 어쩔땐 양쪽이 다막힐때도 있고요 근데 요새 코가 살짝 휘어보이는거에요 그리고 옆으로 누워서 화상통화를 하는데 코가 심하게 휘어보이더라고요 근데 이게 방향에 따라 휘어지더라고요 뭔가 코가 고정이 안되는거 같이 보였어요 혹시 제가 정자세로 잠을 안자고 항상 옆으로 누워자는데 골절수술을 받고 계속 옆으로 누워 자서 코가 고정이안되고 휘게된건가요 그리고 보통 이런경우엔 어떤 수술을 받아야되는지 알려주세요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  비중격만곡증은 코의 연골인 비중격이 휘어지는 증상으로 생각보다 흔한 코의 구조적 문제 중 하나인데요 평소에 외형적으로 휜코증상이 있다거나 외상이 발생하면서 휘어졌을 경우도 있고 외형적으로는 이상이 없더라도 그 동안 코막힘 비염 혹은 만성 축농증 증상이 있다면 면밀하게 구조적인 문제인 비중격만곡증이 발생하진 않았는지 확인한 후에 증상을 해결할 수 있는 비중격만곡증수술을 진행하는 것이 좋겠습니다  ​  최근 비중격만곡증 수술은 이비인후과뿐 아니라 코 수술을 하는 대부분의 병원에서 가능한 것으로 알고 있지만 안전하고 만족스러운 결과를 얻기 위해서는 병원을 선택할 때 수술의 편의성 가격적 측면 병원의 브랜드 보다 얼마나 코 내부에 대한 수술을 많이 진행하고 있는지 검사와 수술 후 관리 시스템이 잘 갖추어져 있는지를 파악하시고 선택하시는 것이 중요합니다  ​  비중격만곡증과 같이 코막힘 코질환의 원인이 발견되어 수술이 진행되면 실비 보험을 활용할 수 있는 경우가 있지만 적용은 가입하신 보험회사와의 계약의 문제이기에 의료진이 가능하다 불가능하다 정확하게 말씀드릴 수는 없습니다 일단 가입하신 상품에 비중격만곡증 수술이 적용되는지 확인하셔야 하실 것이고 수술하시는 병원에서 비중격만곡증 질환 질병코드 에 대하여 증빙서류 발급이 가능 한 곳인지 확인하시면 되실 것입니다  ​  또한 요즘에는 비중격만곡증수술 과정에서 채취 되는 비중격 연골을 통해 코성형을 함께 진행하는데요 비중격만곡증 수술과 콧볼 축소 등 코성형은 한번에 가능하시기도 하고 별도로 진행하셔 크게 문제는 없으십니다 하지만 이러한 비중격만곡증수술과 함께 미용코성형을 진행하기 위해서는 먼저 의료진이 코의 구조에 해박한 지식을 가지고 있는지 경험을 탄탄하게 쌓았는지 체크 해 본 다음에 수술을 진행 하시는 것이 좋겠습니다"
    },
    "Kin_51": {
        "question": "요즘 환절기라 코가막혀서 잠을못자겠네요 콧구멍한쪽이 막힌상태인데 코세척기와 세척액 식염수 으로 뚫을수있는가요 막힌쪽뿐만아니라 반대쪽도할건데 괜찮죠",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김지홍 입니다  ​  비염에는 여러가지 종류가 있으며 정확한 진단을 하는 것에서 부터 치료는 시작됩니다  ​  일반적인 병원에서 환자들이 받는 비염 치료는 알러지 비염의 치료중 하나인 약물치료일 뿐이며 약효가 없어지면 다시 증상이 생기게 됩니다  ​  약물 치료는 너무 오래하게되면 약에도 내성이 생길 수 있으므로 장기간 복용은 피하시는 것이 좋습니다  ​  정확한 진단이 우선되어야 하며 약물치료 수술적치료 면역 치료 등의 여러가지 치료법을 본인에 맞게 치료계획을 수립하고 시행하는 과정과 실력이 필요합니다  ​  오래된 비염이라고 알고는 있지만 알러지를 일으키는 원인 물질을 정확히 모르는 분들도 많고 비염 말고도 코막힘을 유발할 수 있는 해부학적 구조물의 변형이 동반될 수 있는 것을 모르고 약처방만 받는 분이 많습니다  ​  그 중 코안의 구조물인 비중격연골이 한쪽으로 심하게 휜 비중격만곡증이 있을 수도 있고 하비갑개가 너무 비대한 경우나 물혹이 있는 경우 등 코막힘의 물리적인 다른 여러 원인들이 있습니다  ​  우선 진단을 위한 검사방법으로 알러지 비염 여부를 보기 위하여 피검사를 통한 알러지 항원 검출이 필요하며 비강 내시경검사나 얼굴 검사 등을 통하여 정확한 진단을 해야합니다 알러지가 검출이 되었다 하더라도 온도나 습도차에 의해 반응하는 혈관운동성 비염이 동시에 있으므로 반드시 정확한 진단이 필요합니다  ​  알러지 비염의 원인물질 중 대표적인 몇가지는 면역치료를 시도해 볼 수 있고 비중격 만곡증등 코안의 물렁뼈가 휘어서 코가 막히고 증상이 심한 경우는 비염수술과 비중격만곡증교정수술로 근본적인 치료를 해볼 수 있습니다  ​  또한 비강 내부를 화학적으로 소작하는 비갑개 화학적소작술이라는 치료법도 있습니다 이 치료는 4회의 간단한 치료로 평균적으로 4개월 간의 비염 증상의 완화를 유지해 볼 수 있는 좋은 치료입니다  ​  결론적으로 말씀드리자면 비염의 치료는 원인물질에 대한 회피를 하는 회피요법이 가장 우선되어야 하고 약물치료는 보조적인 수단으로만 생각하셔야합니다  ​  그리고 몇 회의 화학적 소작술로 수개월 간 편하게 비염의 호전 상태를 유지할 수 있는 화학적 소작술로 비염 컨트롤를 도모해 본 후 치료 지속기간이 짧다고 생각되는 경우나 비갑개 점막의 비후 뿐 아니라 다른 구조적인 문제가 코막힘의 원인이라고 판단 될 경우 수술적으로 비대한 하비갑개나 비중격연골의 변형을 교정하는 수술적치료를 시도해 볼 수 있습니다  ​  비염 치료의 시스템이 은 병원마다 다를 수 있으며 그 잘 갖추어진 시스템이 결국 비염을 낫게 하는 방법이라고 말씀드릴 수 있겠습니다  ​  코세척은 큰 도움이 되니 자주 해주시고 막혀있더라도 세척을 꾸준히 해주시기 바랍니다  ​  잘 치료 받으시기 바랍니다  ​  감사합니다"
    },
    "Kin_52": {
        "question": "요즘 비염코막힘 때문에 너무 괴로워요 ㅠㅠ 특히 잠잘 때 비염코막힘때문에 며칠째 잠을 제대로 못 잤네요 약도 먹었는데 그때뿐이고 완전히 해결되지는 않아요 어떻게 비염코막힘을 해결하면 좋을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정도광 입니다  ​  비염은 완치보다는 조절이라는 개념으로 치료하는 질환입니다 만성비염의 경우 급성비염이 반복적으로 발생하여 점막이 많이 커져있는 경우를 말하며 이로 인해 코막힘과 콧물 등의 증상이 발생할 수 있습니다 치료의 경우 증상이나 원인에 따라서 차이가 있을 수 있으며 일반적으로는 약물치료와 코세척을 함께 시행합니다 수술의 경우 염증 반응으로 부어있는 점막을 일부 절제하거나 부피를 줄여주는 수술 등을 시행하기도 합니다 자세한 치료상담은 병원에 내원하시어 받아보시기 바랍니다 감사합니다  ​"
    },
    "Kin_53": {
        "question": "비염코막힘으로 인해서 제 인생의 정말 중요한 순간이 망가졌습니다 제가 정말 소개받고 싶던 여성분을 정말 친구를 겨우겨우 졸라서 소개받았는데 비염코막힘이 모든 걸 망쳤어요 저에게 이제 희망은 없습니다 비염코막힘 때문에 말도 똑바로 못 했는데 게다가 웃으면서 코까지 먹고 이게 인생인가 싶습니다 저에게 남은 건 비염코막힘 뿐이네요 지금껏 치료도 귀찮고 크게 삶에 영향을 주지 않는다고 생각해서 놔뒀었는 이제는 생각이 달라졌습니다 비염코막힘 가장 빠르고 효과적으로 치료하는 방법 꼭 알려주십시오 부탁드리겠습니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이용배 입니다  ​  코막힘의 경우 여러가지 원인이 있을 수 있습니다 비염이 대표적인 질환이지만 그 외에도 축농증 비중격만곡증 등 다양한 원인이 있습니다 우선은 정확한 검사를 통해 정확한 원인 질환이 무엇인지 파악하시는 것이 좋겠습니다 비염의 경우 비중격만곡증이 함께 나타나는 경우도 많으므로 비중격이 휘어지진 않았는지 확인해보시는 것도 좋을 것 같습니다 일반적으로 약물치료가 가장 기본이며 이와 함께 비염코세척을 함께 시행하기도 합니다 증상이 심할 경우에는 수술치료를 고려해볼 수 있으며 알레르기 비염의 경우에는 면역치료방법도 있으므로 가까운 이비인후과에 내원하셔서 자세한 치료상담을 받아보시기 바랍니다  ​   ​"
    },
    "Kin_54": {
        "question": "제가 우측 코 막힘이 평소에 엄청 심해요 왼쪽코를 막고 오른쪽으로만 쉬어 볼려고 하면 공기가 하나도 통과 하지를 못합니다 예전에 코막힘이 너무 심해서 비강세척를 해봐도 왼쪽은 물이 엄청 잘 나오는데 오른쪽은 물이 한 방울씩 억지로 떨어지고 물이 귀로 넘어가는 느낌이었어요 그런데 가끔씩은 우측코가 뚫어 있을때가 있습니다 왼쪽보다는 숨쉬기 힘들지만 가끔씩 조금 낫을때가 있습니다 오늘이 그랬습니다 나중에 시간이 안될거 같아서 오늘 이비인후과가서 의사분이 카메라로 보시더니 우측코가 좁고 비중만곡증 예상은 했습니다 이 약간 있다고 하시는데 수술은 필요없다고 하시더라고요 그래서 질문이 비중만곡증이 자연치유가 가능한가요 예전에는 1년내내 막혔는데 지금은 한달에 몇일은 오른쪽이 뚫힙니다 비강세척을 한 시기는 4년 정도 전입니다 평소에 안 좋은날 가면 비중만곡증 진단이 나올까요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 허세형 입니다  ​  비중격만곡증은 성장하는 과정에서 생기는 경우가 가장 많으며 휘어져있는 비중격은 절대로 저절로 좋아지거나 코 상태에 따라서 휘었다 덜 휘었다 하지 않습니다 절대로 저절로 모양이 변하지 않습니다  ​  비중격만곡증이 있다고 무조건 수술하는 것은 아닙니다 비중격만곡증으로 인한 코막힘 증상이 심하면 불편함을 개선하기 위해서 수술을 고려할 수 있기 때문에 어디까지나 증상 코막힘 의 불편한 정도와 연관하여 수술의 필요성 여부를 결정해야 합니다 비중격 만곡의 심한 정도도 중요하지만 증상과의 연관성을 판단하는 것이 중요합니다  ​  말씀하시는 증상으로 짐작해보자면 비중격만곡증 등으로 인한 구조적인 문제가 있으신 상태에서 감기 등의 비강 질환이 동반되면 코막힘이 우측이 훨씬 자주 심하게 발생하게 됩니다  ​  감기와 무관하게 평소 코막힘이 얼마나 불편한지를 기준으로 수술이 필요한지를 가늠해 보시는 것이 좋을 것으로 보이며 불편하지 않으시면 그냥 지내셔도 될 것이며 만약 많이 불편해서 개선해야겠다고 생각이 드실 정도라면 코수술 전문 이비인후과에 내원하셔서 상담을 받아보시기 바랍니다  ​"
    },
    "Kin_55": {
        "question": "코막힘뚫는법 시원하게 누가 좀 알려주세요 제가 감기에 걸려서 코막힘이 심했었는데요 감기는 이제 다 나은 것 같은데 코막힘만 남아있는 상황입니다 ㅠㅠ 맑은 공기를 마시면 좀 괜찮은 것 같은데 밤에 자려고 눕기만 하면 코가 막혀서 잠을 못 잡니다 제가 예민해서 조금이라도 답답하면 잠을 못 자는 성격인데 이 코막힘은 너무 불편해서 정말 밤이 고통스러울 정도입니다 코막힘뚫는법 잘 아시는 분은 방법 좀 알려주세요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상덕 입니다  ​  코막힘 증상은 일반적인 코감기를 비롯해 축농증 비염 비중격만곡증 등 다양한 원인에 의해 발생하게 됩니다 이 중 2가지 이상의 질환이 함께 나타나는 경우도 있는데요 축농증의 경우 코막힘과 함께 누런콧물 후비루 등의 증상이 나타나게 되고 비염은 코막힘과 함께 맑은콧물 재채기 가려움증 등의 증상이 동반됩니다 비중격만곡증은 코안의 콧구멍을 둘로 나누는 비중격이라는 벽이 휘어진 것을 말하는데요 이 경우에도 코막힘이 발생할 수 있습니다 원인질환에 따라서 치료방침에 차이가 있으므로 이비인후과병원에 내원하셔서 정확한 검사와 치료상담 받아보시기 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_56": {
        "question": "요새 예전보다 코막힘이 더 심해진거같아서요 코막힘이 코가 너무 낮아서 생기기도 하나요 비염수술을 하면서 코성형으로 코도좀 높게 만들고 싶은데 비염수술코성형을 하면 코막힘도 확실히 해결이 될지 효과만 확실하다면 바로 수술을 하고 싶거든요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 윤현철 입니다 우선 환자분의 비염 유형이 알러지성비염인지 코 내부 구조적인 문제로 인한 비염인지에 따라 수술적 치료가 가능한지 아닌지를 확답드릴 수 있을 것 같습니다 만약 코 내부의 비중격연골이 휘어져 발생한 코막힘 증상이라면 수술적인 방법으로 충분히 효과를 보실 수 있습니다 반대로 알러지성 비염일 경우 수술로 개선되기 어렵습니다 본인의 면역력을 증강시키는 방법밖에 없구요 또 추가적으로 말씀주신 비염수술코성형의 경우 말 그대로 비염수술과 코성형을 함께 진행하는 수술인데요 올려주신 사진으로 볼 때 콧대와 코끝이 전체적으로 낮은감이 있어 콧대 높이교정과 코끝 높이교정이 함께 진행되면 좋을 듯 합니다 참고로 비염수술의 경우 개인의 실비보험에 따라 수술비용의 환급이 가능하기 때문에 비용적인 매리트도 있는편입니다 잘 고민해보시고 수술 결정하시기 바랍니다 감사합니다  ​"
    },
    "Kin_57": {
        "question": "비염이 갑자기 찾아와서 한달정도 됬습니다 콧물이흐르는게 아니라 처음부터 코막힘증세의 비염으로 처음에는 동네 이비인후과에서 진료를 받다가 2주 받다가 코막힘 건조함 등등 나아져서 잇다가일주일후에 또 후비르 증상이 오면서 유명한 병원을 가서 진료랑 약 이니스트에르도스테인캡슐 뮤리나정 슈다펜정 반알 루파핀정 하루 한알 을 처방받아서 먹고있었습니다 근데 먹어도 다른증상들 후비루 등은 좋아졌는데 코막힘 증상이 나아지질않아서 오늘 다른 병원으로 갔는데 한달째 코막힘증세 완화가 없으면 약을 항상제랑 강하게 써보자라고 말씀하셔셔 의사분께서 알아서 잘 주셨겠지만 조금 걱정되서 몇가지 여쭤봅니다 이번에 받은 약은 아침저녁약인데 아침은 슈클래리정 슈다페드정 반알 메디솔론정 레토르정2mg 저녁은 슈클래리정 슈다페드정 반알 메디솔론정 몬테리진캡슐 레토르정2mg 이렇게 처방받았습니다 이렇게 약을타왔는데 제가 예민해서 코건조한부분과 입마름 증세의 약부작용을 조금 다른사람들 보다 더 느끼는데 괜찮을까요 그리고 약을쎄게 써서 괜찮아졌다가 증상이 다시 찾아오면 약한약들은 효능이 없을까봐 그것도 걱정되는데 괜찮을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김지홍 입니다  ​  현재 처방받은 약이 그리 센 편은 아니니 부담을 크게 가질 필요는 없어보입니다 다만 비염은 약으로만 해결하는 것이 아니기에 덧붙여서 설명하겠습니다  ​  비염에는 여러가지 종류가 있으며 정확한 진단을 하는 것에서 부터 치료는 시작됩니다  ​  일반적인 병원에서 환자들이 받는 비염 치료는 알러지 비염의 치료중 하나인 약물치료일 뿐이며 약효가 없어지면 다시 증상이 생기게 됩니다  ​  약물 치료는 너무 오래하게되면 약에도 내성이 생길 수 있으므로 장기간 복용은 피하시는 것이 좋습니다  ​  정확한 진단이 우선되어야 하며 약물치료 수술적치료 면역 치료 등의 여러가지 치료법을 본인에 맞게 치료계획을 수립하고 시행하는 과정과 실력이 필요합니다  ​  오래된 비염이라고 알고는 있지만 알러지를 일으키는 원인 물질을 정확히 모르는 분들도 많고 비염 말고도 코막힘을 유발할 수 있는 해부학적 구조물의 변형이 동반될 수 있는 것을 모르고 약처방만 받는 분이 많습니다  ​  그 중 코안의 구조물인 비중격연골이 한쪽으로 심하게 휜 비중격만곡증이 있을 수도 있고 하비갑개가 너무 비대한 경우나 물혹이 있는 경우 등 코막힘의 물리적인 다른 여러 원인들이 있습니다  ​  우선 진단을 위한 검사방법으로 알러지 비염 여부를 보기 위하여 피검사를 통한 알러지 항원 검출이 필요하며 비강 내시경검사나 얼굴 검사 등을 통하여 정확한 진단을 해야합니다 알러지가 검출이 되었다 하더라도 온도나 습도차에 의해 반응하는 혈관운동성 비염이 동시에 있으므로 반드시 정확한 진단이 필요합니다  ​  알러지 비염의 원인물질 중 대표적인 몇가지는 면역치료를 시도해 볼 수 있고 비중격 만곡증등 코안의 물렁뼈가 휘어서 코가 막히고 증상이 심한 경우는 비염수술과 비중격만곡증교정수술로 근본적인 치료를 해볼 수 있습니다  ​  또한 비강 내부를 화학적으로 소작하는 비갑개 화학적소작술이라는 치료법도 있습니다 이 치료는 4회의 간단한 치료로 평균적으로 4개월 간의 비염 증상의 완화를 유지해 볼 수 있는 좋은 치료입니다  ​  결론적으로 말씀드리자면 비염의 치료는 원인물질에 대한 회피를 하는 회피요법이 가장 우선되어야 하고 약물치료는 보조적인 수단으로만 생각하셔야합니다  ​  그리고 몇 회의 화학적 소작술로 수개월 간 편하게 비염의 호전 상태를 유지할 수 있는 화학적 소작술로 비염 컨트롤를 도모해 본 후 치료 지속기간이 짧다고 생각되는 경우나 비갑개 점막의 비후 뿐 아니라 다른 구조적인 문제가 코막힘의 원인이라고 판단 될 경우 수술적으로 비대한 하비갑개나 비중격연골의 변형을 교정하는 수술적치료를 시도해 볼 수 있습니다  ​  비염 치료의 시스템이 은 병원마다 다를 수 있으며 그 잘 갖추어진 시스템이 결국 비염을 낫게 하는 방법이라고 말씀드릴 수 있겠습니다  ​  잘 치료 받으시기 바랍니다  ​  감사합니다"
    },
    "Kin_58": {
        "question": "잠들기 전 일어난 후에 한쪽코가 막혀서 너무 괴로워요 특히 잠들기 전에 한쪽코막힘 때문에 잠을 설치는 경우도 많고요 어떻게 어떻게 해서 괜찮아지는가 싶으면 또 다른 한쪽이 막혀서 미치겠네요ㅜㅜ 한쪽코막힘원인이 무엇인가요 물론 다양한 원인이 있겠지만 정확한 진단을 위해서는 병원을 가보는 게 좋겠죠 ㅜㅜ한쪽코막힘원인 빠르게 해결하는 방법을 아시는 분도 있다면 방법 좀 알려주세요 ㅠㅠ 일시적이라도 괜찮으니 잠 좀 편하게 자고 싶네요 ㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정도광 입니다  ​  코막힘은 여러가지 원인이 있지만 유독 한쪽이 심하게 막힌다면 비중격만곡증을 의심해볼 수 있습니다 비중격만곡증은 콧속의 비강을 둘로 나누는 비중격이 S자나 C자 형태로 휘어진 것을 말합니다 휘어진 비중격으로 인해서 원활하던 공기의 흐름이 막혀 코막힘 증상이 나타나게 됩니다 우선은 방사선검사나 검사 등을 통해서 원인이 무엇인지 확인해보시는 것이 좋겠습니다 비염이나 축농증이 동반되는 경우에는 약물치료를 선행해볼 수 있고 필요에 따라서 비중격만곡의 구조적인 문제를 해결하기 위해 수술치료가 필요한 경우도 있습니다 이비인후과에 내원하시어 자세한 치료상담을 받아보시기 바랍니다  ​"
    },
    "Kin_59": {
        "question": "목감기도 다 낫았고 기침도 안하는데 코는 아직인가봐요 계속 코가 막힙니다 코도 계속 풀고 병원가서 처방전 받아서 약도 먹고 다른 코감기약도 먹고 코막힘 뿌리는약도 했는데 도무지 낫을 생각을 안해요 유튜브에 코막힘 뚫는법도 해봤는데 여전하네요 어떻게해야 코막힌게 뚫릴까요 코막힘때문에 너무 힘듭니다 도와주세요",
        "answer": "코가 막히는 원인은 비갑개라는 하는 콧속에 있는 점막 부분이 살이 부풀은 상태에서 끈적이는 콧물이 가득차서 막히는게 대표적인 증상이라고 합니다 하지만 사람들은 답답함을 못참고 코를 마구 푸시는데요 너무 자주 반복하면 피부가 헐고 코와 이어진 귀에도 영향을 줄수 있기때문에 너무 반복적으로 쎄게 푸는것은 자제해주셔야 합니다  ​  감기가 다 나았는데도 코가 계속 막힌다면 비염일 수 도 있으니 나중에 병원가셔서 한 번 물어보시는것을 추천드립니다  ​  코세척기 노즈큐어 코 막힘 뚫는방법은 약국이나 네이버에 코세척기 나 노즈큐어 를 검색해보시면 가격과 사용방법이 나와요 이비인후과 의사가 비염 축농증 환자나 코감기에 잘 걸리는 사람에게 권하는 가장 효과적이고 안전한 방법이 바로 코세척이라고 하는데요 가격은 약국에선 12000원 정도 하고요 인터넷 쇼핑몰에선 최저가가 8000원 합니다 코세척기는 본체와 생리식염수 소금물 만 있으면 계속 쓸 수 있기때문에 추천드립니다 사실 보통 코세척이라고 하면 많은분들이 노즐을 이용한 수동형을 많이 떠올리시는데요  ​하지만 수동형은 사용법이 매우 어렵고 번거러울 뿐더러 직접 손으로 압력을 조절해야하기때문에 귀 뒤로 식염수가 넘어갈수 있다고 합니다  ​이런 상황에서 중이염이나 기관지염 같은 부작용을 일으킬수 있기때문에 사용을 별로 권하지 않는다고 합니다  ​그래서 전동모터를 사용해서 일정한 수압으로 분사해주는 전동형 코세척기를 많이들 사용하신다고 합니다  ​이를 이용해서 아침 저녁으로 하루에 두번씩 코세척을 주기적으로 해준다면 코 안의 이물질들이 말끔하게 제거되기때문에 증상을 완화 시키는데 큰 도움이된다고 합니다  ​  주의할점은 생리식염수를 구매하실때 렌즈 세척용 생리식염수가 아닌 방부제가 없는 생리식염수를 사셔야 하는것을 잊지마세요  ​또 세균이 번식 할 수있기때문에 작은 사이즈를 구매하여 자주 갈아주는것이 좋다고 하니 참고하세요  ​  비염스프레이 또 비염스프레이가 있습니다 이 스프레이는 4500원으로 가까운 약국이나 간단한 처방만으로도 구매하실수 있으니 한번 사용해 보세요 근데 이 제품을 사용할때는 주의사항이 있습니다 코를 한 번 풀어주고 뿌려주면 정말 시원함을 느낄수는 있지만 이런 효과에 과도한 사용은 모 세혈관을 수축시길수 있어서 내성이 생겨서 지속시간이 짧아지게 되고 그러면 또 계속 사용횟수가 늘어나게 되죠 그럴 때 바로 사용중지 하지 않는다면 만성으로 넘어갈수 있으니 주의하면서 사용하시길 바랍니다  ​횟수를 굳이 정해주자면  ​  하루에 3회이상 사용하지 않는것이 좋다고 합니다  ​꼭 급할때만 사용하는게 좋겠습니다  ​  양파썰어서 머리맡에두기 코가 막히는것이 심각해지면 잘 때 가장 힘들다고 생각하는데요 그럴때 사용하는방법입니다  ​이건 제가 인터넷에서 보고 해 본 민간요법이라고 생각하시면 되는데요 방법은 참 간단합니다  ​깍뚝 썬 양파를 머리 맡 가까이에 두시면 됩니다 가습기가 있다면 양파 가까이에 두시면 좋습니다  ​양파향이 가습기를 따라 코속으로 들어가니까요  ​정말 시간이 지나고 맑은 콧물로 바뀌었다는 분들이 많다고 합니다  ​  따뜻한 물로 사워  ​  뜨거운 물로 샤워해주면 몸의 체온을 조절해주고 혈액순환이 잘되게 도와주고 반대로 비갑개로 흐르는 혈류를 줄이는 방법으로 증상을 어느정도 괜찮게 할수 있다고 합니다 간단하게 땀을 흘리는 운동을 한다거나 매운음식을 먹어서 땀을 흘리는것 또한 하나의 방법이라고 하니 속는셈치고 한 번 해보시는것을 추천드립니다  ​  코마사지  ​  엄지 손가락을 코 양쪽에 튀어나온 곳에 대고 부드럽게 마사지 해주세요 양쪽에 영 향철이라고 하는 부위를 슬슬 만지면서 마사지해서 자극을 준다면 코가 시원하게 뚫린다고합니다  ​  가습기와 실내온도 조절  ​가장 기본중에 기본이라고 생각하는데요 실내의 습도와 온도를 맞추는 것만해도 기관지에 엄청난 영향을 준다고 합니다  ​참고로 실내는 22도이고 습도는 라니 참고 하세요  ​  글을 쓰는데 도움이 된 블로그 링크입니다 참고해주세요 코막힘 뚫는법 중 가장 확실한 방법 공개 안녕하세요 여러분 ​날씨가 풀렸다고 좋다고 생각했었는데 오늘 출근할때 어떻게 옷을 입으셧어요 ​출근 노즈큐어 수동식 코 세정용키트 약국에서 식염수랑 구매후 코세척 해보기 코세척 식염수 코세척기 약국 가격 코 세정 분말 코세척 방법 목이 칼칼하거나 코에 농이 껴있는 느낌이 들 때식염수 구매 후 코세척이랑 목 가글을 해왔었는데이번엔 약  ​   ​   ​   ​  코막힘에는 습도도 중요하니 너무 건조하지 않게 하시고 한의원에서 침치료나 향기치료도 도움이 됩니다"
    },
    "Kin_60": {
        "question": "요새 코막힘이 심해져서 병원에 가봣는데요 코가 휘어져 있어서 코막힘이 생기는거라고 비중격만곡증 이라고 하더라고요 이거 완벽하게 해결하려면 휜코를 교정을 해주어야한다는데 휜코교정하면서 비중격만곡증을 같이 교정해 주어야한다고 둘중 하나만 하면 재발할 수 있다고 하는데 맞나요 휜코교정은 비중격만곡증을 함께 해주어야하는건가요 그럼 비용이 비싸지 않을까요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  비중격만곡증 진단을 받으셨군요 우선 비중격 만곡증이란  ​  코를 외부에서 봤을 때 가운데 축을 이루고 있는 콧날이 있고 콧날 양쪽에 지붕 형태의 콧등이 있습니다 코의 내부를 보면 양쪽의 지붕 모양의 콧등을 중앙에서 받치고 있는 벽이 있는데 이를 비중격이라고 합니다  ​  이 비중격 연골이 휘어져있거나 비틀린 상태를 비중격만곡증이라 하며 코안쪽의 연골이 휘었을 때 겉의 코의 모양도 휘어있을 수 있습니다  ​  비중격만곡증이 있을 경우에 코막힘 구강호흡 후비루 두중감 등이 있을 수 있을 수 있고  ​  더욱 효과적인 비중격 만곡증 수술을 위해서는 비밸브도 같이 치료를해야 합니다  ​  코 과련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면  ​  비밸브 재건술을 함께 시행했을 떄는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 도 있습니다  ​  기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면  ​  비밸브 재건술은 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에 코 모양의 심미적인 개선에도 큰 효과를 볼 수 있습니다 특히 휜코의 경우 비밸브 재건을 하면서 교정이 가능합니다  ​  비밸브 재건술이란  ​   ​   ​  현재 환자분의 상태를 확인하게 위해서는 코전문 병원에서 CT촬영 겸사를 통해 확인해보셔야 하며 더 궁금하신 부분이 있으시다면 아래 홈페이지나 네임카드 누르시면 자세한 내용을 확인하실 수 있습니다"
    },
    "Kin_61": {
        "question": "코막힘치료 어떤 치료를 받게 되는지 궁금합니다 코가 막혔다고 따로 치료를 받는 것이 있나요 코가 막혔는데 이게 비염 때문인지 뭣 때문인지 모르겠어요 지금 몇 주동안 지속되고 있거든요 고작 코막히는 걸로 병원을 찾아도 되는지 궁금한데 코막힘치료 방법이 따로 있나요 병원에 방문하면 어떤 방법으로 코막힘치료 하게 되나요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상덕 입니다  ​  코막힘은 다양한 원인으로 발생하게 됩니다 대표적인 질환에는 축농증 비염 비중격만곡증 코물혹 등이 있습니다 우선은 코내시경과 방사선검사 CT검사 등을 통해서 코막힘을 유발하는 질환이 무엇인지 확인하는 것이 중요합니다 질환에 따라서 치료방법에는 차이가 있을 수 있습니다 대부분 약물치료를 먼저 선행해보게 되며 축농증이나 비염의 경우 비강세척을 해주게 되면 증상완화에 도움이 될 수 있습니다 감사합니다  ​"
    },
    "Kin_62": {
        "question": "어렸을때부터 계속 코막힘에 시달렸다가 동네 이비인후과에서 비염수술하면 좋다는데 그럼 코막힘이 해결이 되나요 보험적용은 얼마나 받을 수 있죠",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  비염을 진단 받으신후 비염축소술을 권유 받으신것 같습니다 현재 코막힘이 있으시다면 비중격만곡증을 의심해볼 필요가 있습니다  ​   ​  비중격 만곡증이란  ​  비중격만곡증이 있을 경우에 코막힘 구강호흡 후비루 두중감 수면장애 등이 있을 수 있을 수 있고  ​  더욱 효과적인 비중격 만곡증 수술을 위해서는 비밸브도 같이 치료를해야 합니다  ​  코 과련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면  ​  비밸브 재건술을 함께 시행했을 떄는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 도 있습니다  ​  이 비중격 연골이 휘어져있거나 비틀린 상태를 비중격만곡증이라 하며 코안쪽의 연골이 휘었을 때 겉의 코의 모양도 휘어있을 수 있습니다  ​  기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면  ​  비밸브 재건술은 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에 코 모양의 심미적인 개선에도 큰 효과를 볼 수 있습니다 특히 휜코의 경우 비밸브 재건을 하면서 교정이 가능합니다  ​  비중격 만곡증은 질환수술을 전문으로 하는 병원에서 수술을 통해서만 치료가 가능합니다  ​  대한민국 성인의 약 는 비중격 만곡증 질환을 갖고 있습니다  ​   ​  더욱 상쾌한 호흡을 위해서는 비밸브 치료도 치료해야 합니다  ​  코 관련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면 비밸브 재건술을 함께 시행했을 떄는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 있습니다 또한 협착된 비밸브 부위의 단면적을 넓히는 부분에서 코의 모양이 개선될 수 도 있습니다 기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면 비밸브 재건술을 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에  ​  코 모양의 심미적인 개선에도 큰 효과를 볼 수 있습니다  ​  비밸브 재건술을 전문으로 하는 병원을 찾으시면 코의 내부의 질환적인 문제와 코의 외부적인 코모양의 심미적인 개선도 하실 수 있습니다  ​  무엇보다도 코의 해부학적인 구조와 이해가 중요합니다  ​  환자분의 상태를 확인하게 위해서는 비밸브 코전문 병원에서 CT촬영 겸사를 통해 확인해보셔야 하며 더 궁금하신 부분이 있으시다면 아래 홈페이지나 네임카드 누르시면 자세한 내용을 확인하실 수 있습니다"
    },
    "Kin_63": {
        "question": "제가 비후성비염을 진단을 받았는데 노래를 부르면 코가 막혀서 노래를 못부르겠어요ㅜㅜ 그래서 코막힘스프레이를 써볼까 하는데 그약이 안좋은건 알지만 일주일에 한번은 노래방을 가야하는데 그때만 한번씩 뿌리면 괜찮을까요 화이투벤 쓰면 될까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김지홍 입니다  ​  그런 스프레이는 일종의 마약과 같습니다 그것에 중독되면 나중에는 어떠한 약물로도 호전이 되지 않는 비염이 올수 있습니다  ​  추후 심각한 약물반동성비염을 유발할 수 있으며 아예 쓰지 않는 것이 좋습니다  ​  사용을 꼭 해야한다면 2일 이내로 단기간만 사용하시기 바랍니다  ​  비염에는 여러가지 종류가 있으며 정확한 진단을 하는 것에서 부터 치료는 시작됩니다  ​  일반적인 병원에서 환자들이 받는 비염 치료는 알러지 비염의 치료중 하나인 약물치료일 뿐이며 약효가 없어지면 다시 증상이 생기게 됩니다  ​  약물 치료는 너무 오래하게되면 약에도 내성이 생길 수 있으므로 장기간 복용은 피하시는 것이 좋습니다  ​  정확한 진단이 우선되어야 하며 약물치료 수술적치료 면역 치료 등의 여러가지 치료법을 본인에 맞게 치료계획을 수립하고 시행하는 과정과 실력이 필요합니다  ​  오래된 비염이라고 알고는 있지만 알러지를 일으키는 원인 물질을 정확히 모르는 분들도 많고 비염 말고도 코막힘을 유발할 수 있는 해부학적 구조물의 변형이 동반될 수 있는 것을 모르고 약처방만 받는 분이 많습니다  ​  그 중 코안의 구조물인 비중격연골이 한쪽으로 심하게 휜 비중격만곡증이 있을 수도 있고 하비갑개가 너무 비대한 경우나 물혹이 있는 경우 등 코막힘의 물리적인 다른 여러 원인들이 있습니다  ​  우선 진단을 위한 검사방법으로 알러지 비염 여부를 보기 위하여 피검사를 통한 알러지 항원 검출이 필요하며 비강 내시경검사나 얼굴 검사 등을 통하여 정확한 진단을 해야합니다 알러지가 검출이 되었다 하더라도 온도나 습도차에 의해 반응하는 혈관운동성 비염이 동시에 있으므로 반드시 정확한 진단이 필요합니다  ​  알러지 비염의 원인물질 중 대표적인 몇가지는 면역치료를 시도해 볼 수 있고 비중격 만곡증등 코안의 물렁뼈가 휘어서 코가 막히고 증상이 심한 경우는 비염수술과 비중격만곡증교정수술로 근본적인 치료를 해볼 수 있습니다  ​  또한 비강 내부를 화학적으로 소작하는 비갑개 화학적소작술이라는 치료법도 있습니다 이 치료는 4회의 간단한 치료로 평균적으로 4개월 간의 비염 증상의 완화를 유지해 볼 수 있는 좋은 치료입니다  ​  결론적으로 말씀드리자면 비염의 치료는 원인물질에 대한 회피를 하는 회피요법이 가장 우선되어야 하고 약물치료는 보조적인 수단으로만 생각하셔야합니다  ​  그리고 몇 회의 화학적 소작술로 수개월 간 편하게 비염의 호전 상태를 유지할 수 있는 화학적 소작술로 비염 컨트롤를 도모해 본 후 치료 지속기간이 짧다고 생각되는 경우나 비갑개 점막의 비후 뿐 아니라 다른 구조적인 문제가 코막힘의 원인이라고 판단 될 경우 수술적으로 비대한 하비갑개나 비중격연골의 변형을 교정하는 수술적치료를 시도해 볼 수 있습니다  ​  비염 치료의 시스템이 은 병원마다 다를 수 있으며 그 잘 갖추어진 시스템이 결국 비염을 낫게 하는 방법이라고 말씀드릴 수 있겠습니다  ​  잘 치료 받으시기 바랍니다 참고로 흡연은 비염에 매우 좋지 않으니 지양하시기 바랍니다  ​  감사합니다"
    },
    "Kin_64": {
        "question": "16일전 코성형했는데요 비중격연골과 기증연골 실리콘넣었어요 수술후 코막힘은 언제까지 가나요 좀 괴로워서요 코막힐때 좋은마사지법이 있으면 알려주세요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 조임철 입니다  ​  제일 좋은건 근처 이비인후과에 가서 콧속을 청소하시는게 가장 낫습니다  ​  비중격연골을 채취하기 위해서 비중격점막을 박리하면 점막이 많이 붓고 코딱지가 잘 생기는데 대개 3주 지나면서 코딱지도 덜 생기고 부기도 많이 빠지는 것 같습니다  ​  다만 비중격연골이나 기증늑연골을 연장술식으로 수술하면 덧댄 비중격연골이 콧구멍을 막아서 숨쉬기 힘들 수도 있으니 콧속을 진찰해 보는게 좋을 것 같습니다  ​  코가 막히면 코를 살살 푸는게 좋을 것 같습니다"
    },
    "Kin_65": {
        "question": "안녕하세요 평소에도 콧물이 좀 있는 편이긴 했는데 최근에 좀 심해졌는데요 처음에 콧물이 나길래 감기인줄 알았는데 뭔가 좀 달라서요 요즘 콧물이 있고 코가 살짝 막혔다 괜찮았다 하고 기침이라기 보다는 재채기에 가까운걸 좀 하는데요 특히 사무실 실내 등 온풍기가 틀어져 있는곳에 몇시간 있으면 양쪽코가 완전히 꽉 막혀서 숨을 전혀 못 쉴정도로 그렇거든요 궁금한건 이거는 감기인가요 아니면 감기가 아닌 다른건가요 그리고 왜 유난히 온풍기가 틀어져있는곳에만 가면 코막힘이 심해지는건가요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김지홍 입니다  ​  비염에는 여러가지 종류가 있으며 정확한 진단을 하는 것에서 부터 치료는 시작됩니다  ​  일반적인 병원에서 환자들이 받는 비염 치료는 알러지 비염의 치료중 하나인 약물치료일 뿐이며 약효가 없어지면 다시 증상이 생기게 됩니다  ​  약물 치료는 너무 오래하게되면 약에도 내성이 생길 수 있으므로 장기간 복용은 피하시는 것이 좋습니다  ​  정확한 진단이 우선되어야 하며 약물치료 수술적치료 면역 치료 등의 여러가지 치료법을 본인에 맞게 치료계획을 수립하고 시행하는 과정과 실력이 필요합니다  ​  오래된 비염이라고 알고는 있지만 알러지를 일으키는 원인 물질을 정확히 모르는 분들도 많고 비염 말고도 코막힘을 유발할 수 있는 해부학적 구조물의 변형이 동반될 수 있는 것을 모르고 약처방만 받는 분이 많습니다  ​  그 중 코안의 구조물인 비중격연골이 한쪽으로 심하게 휜 비중격만곡증이 있을 수도 있고 하비갑개가 너무 비대한 경우나 물혹이 있는 경우 등 코막힘의 물리적인 다른 여러 원인들이 있습니다  ​  우선 진단을 위한 검사방법으로 알러지 비염 여부를 보기 위하여 피검사를 통한 알러지 항원 검출이 필요하며 비강 내시경검사나 얼굴 검사 등을 통하여 정확한 진단을 해야합니다 알러지가 검출이 되었다 하더라도 온도나 습도차에 의해 반응하는 혈관운동성 비염이 동시에 있으므로 반드시 정확한 진단이 필요합니다  ​  질문자님의 경우 혈관운동성 비염이 강하게 의심됩니다  ​  알러지 비염의 원인물질 중 대표적인 몇가지는 면역치료를 시도해 볼 수 있고 비중격 만곡증등 코안의 물렁뼈가 휘어서 코가 막히고 증상이 심한 경우는 비염수술과 비중격만곡증교정수술로 근본적인 치료를 해볼 수 있습니다  ​  또한 비강 내부를 화학적으로 소작하는 비갑개 화학적소작술이라는 치료법도 있습니다 이 치료는 4회의 간단한 치료로 평균적으로 4개월 간의 비염 증상의 완화를 유지해 볼 수 있는 좋은 치료입니다  ​  결론적으로 말씀드리자면 비염의 치료는 원인물질에 대한 회피를 하는 회피요법이 가장 우선되어야 하고 약물치료는 보조적인 수단으로만 생각하셔야합니다  ​  그리고 몇 회의 화학적 소작술로 수개월 간 편하게 비염의 호전 상태를 유지할 수 있는 화학적 소작술로 비염 컨트롤를 도모해 본 후 치료 지속기간이 짧다고 생각되는 경우나 비갑개 점막의 비후 뿐 아니라 다른 구조적인 문제가 코막힘의 원인이라고 판단 될 경우 수술적으로 비대한 하비갑개나 비중격연골의 변형을 교정하는 수술적치료를 시도해 볼 수 있습니다  ​  비염 치료의 시스템은 병원마다 다를 수 있으며 그 잘 갖추어진 시스템이 결국 비염을 낫게 하는 방법이라고 말씀드릴 수 있겠습니다  ​  잘 치료 받으시기 바랍니다  ​  감사합니다"
    },
    "Kin_66": {
        "question": "콧물때문에 코가 막히는건 아니구요 자세에따라서 피가쏠리는경우 왼쪽만 막히거나 오른쪽만 막히거나 하는게 계속되는데요 이런경우 원인은 무엇이며 어떤방법으로 해결할수있을까요 대충하는답변은 안받습니다",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  지속적인 코막힘이 있으시다면 비밸브협착증 증상이 있는지 확인 해 보신 다음에 해당 질환을 치료할 수 있는 비밸브재건술을 진행하셔야 합니다 코 천장이라는 쪽에 있는 비밸브가 좁아지는 비밸브협착증이 발생한다면 코막힘이 더 심해 질 수 있는데요 비밸브에 대해 자세히 설명 드리겠습니다 ​   ​  비밸브는 기류가 흐르는 코 내부의 가장 좁은 부위로 호흡을 조절하는 핵심 기관인데 비중격 만곡증 등의 해부학적 선 후천적 이상으로 인해 비밸브가 협착되는 경우 코막힘 코골이 의 호흡 개선 및 증상해결을 위해 비밸브재건술이 필요합니다 비밸브재건술은 수술적 치료를 통해 비밸브를 구성하는 골격의 구조 건전성을 개선하여 기류의 흐름을 좋게 만들어주어 호흡을 편하게 하는 수술인데요  ​  우선 비염 비중격만곡증은 의료보험이 되고 있고 가지고 계신 실비가 있다면 실비 처리가 가능하며 비밸브협착증이라는 질병까지 있을 경우 의료보험은 되지 않지만 법정비급여로 되어있어서 실비 처리 가능하십니다  ​  하지만 가지고 계신 보험사가 어디인지 약관이 어떤지에 따라 얼마큼 나오고 실비처리가 된다 말씀드리기 어렵습니다 가지고 계신 보험사에 직접 전화하셔서 문의 하시는게 가장 정확합니다  ​  코막힘이 있을 경우 여러 가지 증상이 있을 수 가 있는데요 좁아진 쪽의 코가 막히는 경우가 많지만 만곡된 쪽과 코막힘을 느끼는 쪽이 항상 일치하지 않으며 오히려 넓은 쪽의 코가 막힌다고 느끼는 경우도 있습니다 또한 후비루 구호흡 둥주감 기억력 감퇴 주의 산만 수면장애 수면 무호흡 폐쇄성 비등의 증상이 있으며 다양한 증상이 나타나는 만큼 정확한 진단에 의한 체계적인 수술 계획을 세우는 것이 무엇보다 중요합니다  ​  코 관련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면 비밸브 재건술을 함께 시행했을 때는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 있습니다 또한 협착된 비밸브 부위의 단면적을 넓히는 부분에서 코의 모양이 개선될 수도 있는데요 기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면 비밸브 재건술을 코의 외부에도 영향을 주기 때문에 비밸브 재건술을 전문으로 하는 병원을 찾으시면 코의 내부의 질환적인 문제와 코의 외부적인 코모양의 심미적인 개선도 하실 수 있습니다  ​  이러한 질환수술과 미용코성형을 함께 진행하고자 한다면 코의 해부학적인 구조와 이해가 중요한데요 환자분의 상태를 확인하게 위해서는 비밸브 코전문 병원에서 CT촬영 겸사를 통해 확인해보셔야 하는 것이 좋습니다 더 궁금하신 부분이 있으시다면 아래 홈페이지나 네임카드 누르시면 자세한 내용을 확인하실 수 있습니다"
    },
    "Kin_67": {
        "question": "미용목적으로 코성형을 하였는데요 실리콘 비중격 귀연골로 수술했습니다 코수술 3주차인데 오른쪽 코막힘이 너무 심해서요 안쪽을보면 비중격이 왼쪽에 비해 오른쪽으로 몰려있고 콧구멍도 오른쪽이 좀 작아요ㅠㅠ비대칭이요 의사선생님께서 수술하실때 비중격이 휘어서 펴주시고 수술했다고 하셨는데 이게 다시 휘어서 코를 막는걸까요 그동안은 비중격이 휘어있는지는 모르고 살았고ㅠㅠ코막힘도 없었는데 코성형 이후로는 한쪽은 계속 숨을 못쉬고있어서요 반대쪽은 콧물이 심하게 나오구요 가끔은 두개다 막힙니다 병원에서는 붓기로 알고 기다려보자는데 면봉으로 오른쪽 코에 넣어보면 공간이 없습니다ㅠㅠ너무 불안하고 코막힘이 너무 심해서 삶의 질이 너무떨어지고 기운도없고 죽겠습니다ㅠㅠ 해결방안이 있을까요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 조임철 입니다  ​  답답하시겠습니다 참 비중격만곡증이 교정하기도 힘들고 저도 걱정이 되네요 저도 잘 하지 않아서  ​  원래 비중격만곡증이 있는 경우 한쪽이 넓고 한쪽이 좁은데 넓은 쪽은 외측의 하비갑개가 비후되어서 비중격연골쪽으로 튀어 나와서 양쪽 공간이 비슷하게 맞는데 비중격연골이 바로 서면 넓었던 공간은 오히려 좁아지는 역전현상이 일어납니다  ​  대개 비중격수술을 하면 점막은 3주이상 붓기도 합니다  ​  정 좁아져서 숨쉬기 힘들면 재수술하는 수밖에 없습니다 원인을 잘 파악해서 만곡증을 바로 잡기 위해서 덧댄 연골이 콧속을 막고 있으면 이식한 비중격연골을 제거해서 수술전으로 돌아가거나  ​  비중격연골이 만곡되어 있으면 바로 잡아야 겠죠  ​  수술하신 원장님이 비중격만곡증에 대해 경험이 많으면 수술하신 원장님께 맡기시면 되고 원장님이 어렵다고 하면 만곡증을 잘 하는 병원에서 재수술해야죠 원장님이 계속 비중격연골수술을 하셨다면 수술이 가능할겁니다  ​   ​   ​"
    },
    "Kin_68": {
        "question": "안녕하세요 비중격코막힘을 가지고 있는데요 매일 코가 막히고 답답해서 참다 참다가 병원에 가니 비중격만곡증이라고 하네요 그래서 코가 그렇게 막혔던 거라고 하는데요 비중격코막힘 원인이 도대체 뭔가요 해결할 수 있는 방법은 없는 걸까요 매일 이렇게 답답한 상태로 사는게 너무 힘드네요 ㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정도광 입니다  ​  비중격만곡증은 여러가지 원인으로 발생하게 됩니다 선천적으로 태어나면서 비중격 기형이 발생하기도 하며 후천적으로 외상이나 성장하면서 기형이 되는 경우도 있습니다 이외에도 비갑개가 커진다던지 콧속의 물혹 등 비중격이 장시간 눌려져 휘어지는 경우도 있습니다 비중격만곡증은 약물치료로 어느정도 증상을 완화시킬 수는 있으나 근본적인 해결을 위해서는 휘어진 비중격을 바로잡아주는 비중격만곡증 수술이 필요할 수 있습니다 이비인후과에 내원하셔서 검사를 통해 비중격 만곡의 정도를 확인하시고 알맞은 치료를 받으시기 바랍니다  ​"
    },
    "Kin_69": {
        "question": "감기에 걸린 후로 코막힘증상이지속되고 있습니다 약을 먹고 치료 중인데도 답답합이 가시질 않네요ㅠㅠ 증상이 계속되다보니 입맛도 없어졌어요ㅠㅠ 코막힘증상 빨리 낫게 하는 방법이 있을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정도광 입니다  ​  코막힘증상이 감기 후 일시적으로 나타나는 것일 수 있지만 혹은 비염이나 축농증 비중격만곡증 등 코질환에 의해서 발생할 수 있습니다 코내시경검사 방사선검사 CT검사 등을 통해서 코막힘증상 원인이 무엇인지 확인이 필요할 것으로 보입니다 코막힘증상 원인질환에 맞는 적절한 약물치료를 받으시는 등 이비인후과에 내원하셔서 적절한 치료를 받아보시기 바랍니다"
    },
    "Kin_70": {
        "question": "저희 아기 이제 돌인데 ㅜㅜ 집이 건조해서 그런가 아이가 자다가 코가 막히기도 하고 코로 숨을 잘 못쉬어요 그래서 아기코막힘 뚫는법 알아보고 있는데 스프레이 등은 사용하기가 좀 그래서 ㅜㅜ 혹시 아기코막힘 뚫는데 사용하기 좋은 제품 어디 있을까요 아기코막힘에도 안심하고 사용할 수 있는 제품 알려주세요",
        "answer": "안녕하세요  ​  아기코막힘 문제가 있다면 아기가 정말 힘들겠어요 ㅜㅜ성인들도 코가 막히면 괴로운데 아직 돌 된 아기라면 말도 못하고 얼마나 괴로울까요  ​  저희 아이들도 비염이 심하고 ㅜㅜ 저도 환절기만 되면 비염이 생기는지라 코막힘으로 엄청 고생을 하거든요 ㅜㅜ  ​  그래서 아기코막힘이나 아이들 어른들한테 좋은 코막힘 개선하는 오일밤 같은 것도 엄청 많이 썼었는데 많이 사용한 것 중에서 제가 제일 만족했던 제품은 바로 베베마망의 수호밤 이라는 제품이었어요  ​  그냥 수호밤 제품을 콕 찍어서 코 아래에다가 발라주면 됩니다 ㅎㅎ 이게 아이들이 사용할 만큼 엄청 순한 성분으로 만들어져 있어서 정말 안심하고 사용할 수 있어요  ​  3개월 이상이면 아기코막힘 개선하기 위해서 수호밤 사용도 가능하고 임산부까지도 사용할 수 있다니 얼마나 좋은 성분들로 제작이 되었는지 아시겠죠  ​  또 수호밤은 그 제품 성적서도 바로 판매 페이지에서 보여주고 있고 다양한 후기들이 엄청나게 많아서 정말 믿을 수 있는 제품이기도 해요 ㅎㅎ  ​  천연화장품 전문가와 함께 아로마 테라피스트들이 수년간 연구를 해서 만들어서 그런가 유해한 성분은 하나도 없고 천연 성분으로 좋은 향기가 나는 제품이라서 진심으로 정말 좋답니다 ㅎㅎ  ​  저희 아이들도 비염이 심하다고 말씀드렸는데 ㅜㅜ아이들이 이거 사용한 날에는 잠도 그릉그릉 거리지 않고 잘 자고 저도 비염이 다시 도지는 환절기 건조한 날에는 이거 수호밤 제품 바르고 자면 잠도 엄청 잘 자고 그래서 개운하기까지 해요 ㅋㅋ  ​  아마 수호밤 제품이 아기코막힘 개선하는데 정말 좋은 역할을 할거에요  ​  미세먼지 많아서 건조하고 이것 때문에 잠 못 이루는 날에도 수호밤 제품 코 밑에 쓱 바르고 자면 진짜 잘 잘 수 있답니다 ㅎㅎ  ​  통도 가벼워서 차나 사무실 등에 놓고 사용하기에도 좋고 남녀노소 누구나 코막힘 비염 들에 사용하기 좋은 제품이니까 아기코막힘으로 걱정 되시면 더 이상 걱정하지 마시고 수호밤 제품 사용해보세요  ​  후기들도 많아서 저도 믿고 구매를 했는데 정말 생각했던 것 이상으로 만족스러워서 정말 잘 사용하고 있어요 ㅎㅎ  ​  아래에 링크 남겨드릴테니까 한 번 직접 가셔서 보시기 바랄게요 ㅎㅎ  ​  베베마망 수호밤 퓨어 베베마망 천연화장품 베베마망 천연화장품 엄마와 아기를 위한 자연에서 온 천연화장품  ​"
    },
    "Kin_71": {
        "question": "코막힘이 있어서 이비인후과 검사를 받아보았는데요 비중격만곡증이라고 해요 딱 보기에도 휘어져 있는 코에 코막힘도 있어서 스트레스를 많이 받고 있는데요 비중격만곡증수술을 하면서 코성형을 함께하면 실비 보험적용이 된다고 하던데 그럼 비용이 많이 싸지는건가요 성형외과에서는 보험이 되지 않는걸로 알고 있거든요 그럼 미용성형도 하는 이비인후과로 가야만 실비보험을 적용받을 수 있는건가요 비중격만곡증코성형을 하면 휜코도 해결되고 코막힘도 해결되는지도 궁금합니다",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  비중격만곡증을 진단 받으셨군요 코를 전문으로 하는 이비인후과에서 질환에대한 진단을 받으셔야 실비보험혜택등 받으실 수 있습니다 단 각보험사 마다 약관이 틀리기 때문에 지급받는 범위는 직접 해당 보험사로 전화해보시길 바랍니다  ​  우선 코막힘이 있을 경우  ​  여러가지 증상이 있을 수 가 있는데요 좁아진 쪽의 코가 막히는 경우가 많지만 막곡된 쪽과 코막힘을 느끼는 쪽이 항상 일치하지 않으며 오히려 넓은 쪽의 코가 막힌다고 느끼는 경우도 있습니다 또한 후비루 구호흡 둥주감 기억력 감퇴 주의 산만 수면장애 수면 무호흡 폐쇄성 비등의 증상이 있으며  ​  다양한 증상이 나타나는 만큼 정확한 진단에 의한 체계적인 수술 계획을 세우는 것이 무엇보다 중요합니다  ​  비중격 만곡증은 질환수술을 전문으로 하는 병원에서 수술을 통해서만 치료가 가능합니다  ​  대한민국 성인의 약 는 비중격 만곡증 질환을 갖고 있습니다  ​   ​  더욱 상쾌한 호흡을 위해서는 비밸브 치료도 치료해야 합니다  ​  코 관련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면 비밸브 재건술을 함께 시행했을 떄는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 있습니다 또한 협착된 비밸브 부위의 단면적을 넓히는 부분에서 코의 모양이 개선될 수 도 있습니다 기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면 비밸브 재건술을 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에  ​  코 모모양의 심미적인 개선에도 큰 효과를 볼 수 있습니다  ​  비밸브 재건술을 전문으로 하는 병원을 찾으시면 코의 내부의 질환적인 문제와 코의 외부적인 코모양의 심미적인 개선도 하실 수 있습니다  ​  무엇보다도 코의 해부학적인 구조와 이해가 중요합니다  ​  환자분의 상태를 확인하게 위해서는 비밸브 코전문 병원에서 CT촬영 겸사를 통해 확인해보셔야 하며 더 궁금하신 부분이 있으시다면 아래 홈페이지나 네임카드 누르시면 자세한 내용을 확인하실 수 있습니다"
    },
    "Kin_72": {
        "question": "비염수술한지 1년이 지났습니다 그런데 수술 후 코막힘이 더 심해졌습니다 너무 코가막혀서 힘듭니다 수술을 다시해야하는걸까요 절말 스트레스에요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  우선 비염수술을 받으신건 점막이 커진것을 줄여주는 고주파 비염 수술로 하비갑개를 줄여준 수술을 받으신것으로 보입니다 하비갑개는 다시 커질 수 있으면 비염이 다시 재발할 수 있습니다 그렇기 떄문에 코막힘의 원인이 비염이 아닌 다른 질환을 의심해볼 필요가 있습니다 비염이 아닌 비중격만곡증을 의심해볼 필요가 있습니다  ​   ​  비중격 만곡증이란  ​  비중격만곡증이 있을 경우에 코막힘 구강호흡 후비루 두중감 수면장애 등이 있을 수 있을 수 있고  ​  더욱 효과적인 비중격 만곡증 수술을 위해서는 비밸브도 같이 치료를해야 합니다  ​  코 과련 질환을 치료하기 위해 기존대로 비염수술과 비중격 교정술을 시행했을 시 치료효과가 였다면  ​   ​  비밸브 재건술을 함께 시행했을 떄는 까지 치료 효과를 끌어 올릴 수 도 있습니다  ​  이 비중격 연골이 휘어져있거나 비틀린 상태를 비중격만곡증이라 하며 코안쪽의 연골이 휘었을 때 겉의 코의 모양도 휘어있을 수 있습니다  ​   ​  기존의 비염수술과 비중격 교정술이 코내부에서 이루어져 코의 외관에는 변화가 없었다면  ​  비밸브 재건술은 코의 외부에도 영향을 주기 떄문에 코 모양의 심미적인 개선에도 큰 효과를 볼 수 있습니다 특히 휜코의 경우 비밸브 재건을 하면서 교정이 가능합니다  ​  비중격 만곡증은 질환수술을 전문으로 하는 병원에서 수술을 통해서만 치료가 가능합니다  ​  대한민국 성인의 약 는 비중격 만곡증 질환을 갖고 있습니다  ​   ​   ​   ​  무엇보다도 코의 해부학적인 구조와 이해가 중요합니다  ​  환자분의 상태를 확인하게 위해서는 비밸브 코전문 병원에서 CT촬영 겸사를 통해 확인해보셔야 하며 더 궁금하신 부분이 있으시다면 아래 홈페이지나 네임카드 누르시면 자세한 내용을 확인하실 수 있습니다"
    },
    "Kin_73": {
        "question": "약 한달 전 쯤 유명한 병원에서 비중격만곡증 수술 하비갑개 절재술을 받았습니다 찍어보니 오른쪽 뼈가 약간 튀어나왔다고 수술을 권하셔셔 바로 받았습니다 지금까지 코세척 약 스프레이 빠지지 않고 잘 먹었고 어제 병원 내원하니까 다 끊고 스프레이만 뿌려도 된다고 하셨습니다 근데 코막힘이 계속 있습니다 병원에서 수술솜 뺄때나 가끔 석션하러가서 석션하면 분명 두쪽 코가 뻥뻥하게 뚫려서 시원해서 의사선생님 앞에서 웃고 그랬는데 그렇게 두쪽코가 시원한게 유지되다가 코세척하고 스프레이 뿌리고 할 때부터 분명 피딱지는 떨어지는데 다른 블로그 글을 보면 잘 때 두쪽코가 뚫려있어서 편안하다는데 저는 자려고 누우면 한쪽 코가 계속 막히더군요 코세척 잘 하고 스프레이 계속 뿌리고 했는데도 수술전엔 왼쪽오른쪽 코가 번갈아가면서 막혔는데 요즘엔 왼쪽 코만 자주 막힙니다 특히 잘 때 왼쪽코가 너무 막혀서 가끔은 몇분동안 오른쪽으로 머리를 기대있으면 오른쪽이 조금 막히고 왼쪽이 조금 뚫리더군요 이렇게 하고 있습니다 안그러면 일어날때까지 막혀있어요 다행히 코골이는 수술전은 심하다가 요즘엔 무호흡증은 없어지고 그르렁소리로 줄었긴 한데 코가 막혀서 너무 힘듭니다 수술전에는 코 바깥부분이 비염으로 막혀있었다면 지금은 콧속 깊숙한 부분 이 막혀있는 느낌이 듭니다 음식냄새도 잘 안맡아집니다 어제도 내원할 때 말씀드렸더니 선생님이 콧속 사진 찍어주시면서 분명히 잘 뚫려있다고 그러시더군요 저도 거긴 뚫려있는 건 아는데 깊숙한 부분이 좀 막히는 것 같은 걸리는 것 같은 기분이 듭니다 어디쯤이냐면 눈 바로 밑에 콧속 거의 윗부분쯤이요 안경 쓰면 안경 코로 고정하는 실리콘 대는 그부분 쯤입니다 콧구멍을 일부러 벌려서 숨을 쉬면 좀 편안해지긴 하네요 근데 그냥 숨쉬면 전에 비염이 있을 때처럼 씌익씌익 소리가 납니다 어떡해야 할까요 저도 다른 사람들처럼 평범하게 두 코로 숨쉬고 싶습니다 20년동안 어찌어찌 버텼지만 수면의 질이 너무 떨어지고 머리도 아파서 너무 괴롭네요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 잇츠비 의원 장형준 입니다  ​  비중격만곡증 비염수술후 코막힘이 지속되어 문의 주셨네요 수술받으신지 한달정도 지나셨는데 좋아졌다가 다시 막히는 느낌이 드신다고 하셨구요  ​  일반적으로 모든 코수술후헤는 코막힘이 발생합니다 코안 점막이 자극되어 심하게 붓기 때문에 코안 공간이 좁아져 코막힘이 발생할 수 있습니다 특히 코안을 많이 자극하는 기능적인 수술 비중격만곡증 수술과 비염수술 을 하게 되면 코안 붓기가 오래 지속되어 코막힘이 수주 수개월까지 지속할 수도 있습니다  ​  특히 코안 공간은 널게 뚫려 있는 공간이 아니라 비갑개로 인해 울퉁불퉁하고 실제 빈공간은 좁습니다 비강 구조 비갑개 코수술후 코막힘 비강 구조 비갑개 코수술후 코막힘 코안 비갑개와 점막 따라서 약간의 붓기에도 쉽게 코가 막히고 오래 지속될 수 있습니다  ​  이렇게 점막이 부어 코안 공간이 좁아지거나 막히면 냄새를 맡기 어렵습니다 냄새는 냄새를 일으키는 입자가 코안 좁은 공간을 통과하여 코의 천장 제일 깊은 곳에 위치하는 후각신경을 자극할때 머리에서 냄새를 인지하게 됩니다 따라서 코안이 좁거나 막히면 냄새입자가 후각신경까지 도달하지 못해 냄새를 맡을 수 없습니다 비중격만곡증 코수술후 코막힘 비중격만곡증 코수술후 코막힘 특히 코의 천장쪽은 매우 좁아서 약간의 붓기에도 꽉 막히게 되며 그래서 냄새를 맡을 수 없습니다 심지어 코로 숨은 쉬어져도 냄새를 못맡는 경우가 많은데 숨쉬는 공간은 아래쪽 냄새입자가 통과하는 길은 위쪽이기 때문입니다  ​  이러한 비중격만곡증이나 비염수술 직후 코막힘은 대부분 시간이 경과하면서 좋아집니다 회복속도는 개인차가 있을 수 있습니다 이에 대한 자세한 설명은 아래 링크를 참조하시면 도움이 되실겁니다 코성형후 관리 일시적인 코수술후 코막힘과 후각저하 아름답고 건강한 코를 위한 잇츠비의원 성형외과 이비인후과 장형준 원장입니다 ​오늘 포스팅은 조금은 편  ​  만약 오래시간이 경과했는데도 코가 계속 막힌다면 드물게 코의 구조적인 문제때문에 코막힘이 잔존할 수 있습니다 일반적으로 코막힘의 구조적인 원인은 다음과 같습니다 비중격만곡증수술 비염수술 비중격만곡증수술 비염수술 코막힘의 구조적인 원인 코의 천장이 좁아지는 비밸브 협착과 비염수술 대상이 되는 하비갑개 비후 그리고 비중격만곡증입니다 이중 하비갑개 비후나 비중격만곡증이 다시 생기거나 잔존한 경우도 있지만 비밸브가 좁아져서 그런 경우도 있습니다 비밸브 위치 필요성 비밸브 위치 필요성 비밸브 외비밸브 내비밸브 외비밸브 내비밸브 비밸브 위치 비밸브는 코의 천장부위쪽 삼각형으로 좁은 부위로서 바깥코에서 보면 중간 콧대레벨쯤에 해당합니다 질문자분이 말씀하신 위치와 비슷할 수 있습니다  ​  비중격만곡증이 심한 경우 비밸브 협착이 잘 동반되며 이것은 상부비중격만곡증을 펴주고 비밸브를 넓히는 비밸브재건술이 필요할 수 있습니다 숨쉬는 아래공간을 관찰해서는 잘 파악할 수 없고 위쪽으로 내시경을 간찰하거나 CT검사를 통해 확인해야 합니다  ​  이 비밸브를 수술하는 방법은 여러가지가 있지만 대표적으로 펼침연골이식이 가장 많이 사용됩니다 비밸브재건술 펼침연골이식 비밸브재건술 펼침연골이식 펼침연골이식 방법에 의한 비밸브재건술 다만 수술방법이 비중격만곡증 수술보다 복잡하고 완전한 교정을 위해서는 개방형 접근법이 필요할 수 있습니다  ​  일단 현재상태에서는 붓기가 완전히 회복될때까지 추이를 지켜보도록 하십시오 그리고 식염수 세척과 스프레이 사용도 잘하시는 것이 좋겠습니다 비중격만곡증 수술과 비염수술을 받으신지 오래 경과했는데도 코막힘이 지속되면 위에서 말씀드린 구조적인 원인에 대해서도 검사를 받아보시기 바라겠습니다  ​  비중격만곡증과 비염수술 후 코막힘에 대한 답변이 되었으면 합니다 잇츠비 의원 성형외과 이비인후과 장형준 원장이었습니다  ​"
    },
    "Kin_74": {
        "question": "평상시 활동 할 때는 막힌게 느껴지지도 않아서 불편하지는 않지만 잘 때 막힌게 느껴져서 좀 불편합니다 그리고 막히는게 왼쪽만 자주 막히고 오른쪽은 가끔씩 막힙니다 이게 올해 가을이 될 때 쯤 코감기 걸린 이후에 이런 코막힘 증상이 생겼습니다 왜 이럴까요 코피 콧물 나오는 증상은 전혀 없습니다",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  감기 이후 코막힘 증상에 대해 문의 주셨습니다 단편적으로 질문을 보고 판단 할 수는 없지만 감기 이후 비염증상이 있으신 것으로 여겨집니다 코 내부의 하비갑개가 부어서 코막힘 증상이 일어 날 수 있습니다 가을부터였으면 경과가 지나셨는데 하루 빨리 병원에서 정확한 검사를 하시고 이에 적절한 치료가 필요하실 것 같습니다 만성 비염이 된다면 약 복용 및 치료 뿐 아니라 절제 축소하는 수술이 필요할 수도 있기 때문입니다 이번 가을부터 코막힘이 생기셨다면 그렇게 우려할 정도는 아니나 비중격만곡증 비밸브협착증 여부도 검사시 같이 체크해 보시는 것을 권해드립니다 쉽게말해 비중격만곡증은 코 중앙벽이 비밸브협착증은 코끝기둥 부위가 휘어진 질환입니다 이 역시 코막힘을 유발할 수 있는 요인입니다 이들은 약 복용이나 치료로는 제한되고 수술이 필요한 사항입니다 결론적으로 질문하신 분의 상태를 보아 이번 가을 감기 후 코막힘 증상이기에 코 내부의 염증 등이 아직 회복되지 않은 상태로 보이십니다 따라서 비염등에 대하여 이비인후과에서 정확한 진단과 치료를 받으실 것을 권해드립니다"
    },
    "Kin_75": {
        "question": "일단 침을 삼키면 귀에서 귀에 있던 물이 들어가는 어디론가 들어가는 소리가 나고 하품할 때는 귀에서 물이 차오르는 소리가 나요 느낌은 무언가 부풀어 올라오는 느낌이랄까 그리고 콧물 세게 풀면 귀에서 엄청나게 뭔가 올라온 느낌이나요 소리도 뭔가 물같은게 차오르는 소리요 2달 전에 이빈후과 갔을 때 병원에서 시간 지나면 다 흡수될 것이니 걱정 말라는데 이런 증상이 2달도 더 되가지고 엄청 신경 쓰이고 짜증이 나네요 귀가 멍멍하다거나 통증은 아예 없고 침삼킬 때 하품할 때 코 세게 풀 때소리 나는 거 외엔 특별한 증상은 없어요 이거 소리 안나게 하려면 도대체 어떻게 해야 하나요 삶의 질이 굉장히 떨어져요 그리고 두번째는 제 말이 어처구니 없게 들리실 순 있으나 잘 들어주세요 코가 막힌게 아닌데 막힌 느낌이 나요 콧물을 풀면 시원하게 딱 풀리고 코가 텅텅 빈 느낌이 나는게 정상인데 저는 왼쪽코만 시원하게 풀리지 않고 왼쪽만 시원하게 안풀려서 너무 답답해요 답답하긴하나 양쪽 다 숨은 잘 쉬어집니다 콧물 시원하게 푸는법 좀 알려주세요 의사분들만 답변해주세요 네",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  비중격만곡증은 코의 연골인 비중격이 휘어지는 증상으로 생각보다 흔한 코의 구조적 문제 중 하나인데요  ​  평소에 외형적으로는 이상이 없더라도 그 동안 코막힘과 답답함 증상이 있다면 이상이 느껴지는 부분으로 구조적인 문제인 비중격만곡증나 비밸브협착증이 발생하진 않았는지 확인한 후에 증상을 해결할 수 있는 치료를 진행하는 것이 좋겠습니다  ​최근 비중격만곡증 수술은 이비인후과뿐 아니라 코 수술을 하는 대부분의 병원에서 가능한 것으로 알고 있지만 안전하고 만족스러운 결과를 얻기 위해서는 병원을 선택할 때 수술의 편의성 가격적 측면 병원의 브랜드 보다 얼마나 코 내부에 대한 수술을 많이 진행하고 있는지 검사와 수술 후 관리 시스템이 잘 갖추어져 있는지를 파악하시고 선택하시는 것이 중요합니다  ​  비중격만곡증과 같이 코막힘 코질환의 원인이 발견되어 수술이 진행되면 실비 보험을 활용할 수 있는 경우가 있지만 적용은 가입하신 보험회사와의 계약의 문제이기에 의료진이 가능하다 불가능하다 정확하게 말씀드릴 수는 없습니다 일단 가입하신 상품에 비중격만곡증 수술이 적용되는지 확인하셔야 하실 것이고 수술하시는 병원에서 비중격만곡증 질환 질병코드 에 대하여 증빙서류 발급이 가능 한 곳인지 확인하시면 되실 것입니다  ​  또한 요즘에는 비중격만곡증수술 과정에서 채취 되는 비중격 연골을 통해 코성형을 함께 진행하는데요 비중격만곡증 수술과 콧볼 축소 등 코성형은 한번에 가능하시기도 하고 별도로 진행하셔 크게 문제는 없으십니다 하지만 이러한 비중격만곡증수술과 함께 미용코성형을 진행하기 위해서는 먼저 의료진이 코의 구조에 해박한 지식을 가지고 있는지 경험을 탄탄하게 쌓았는지 체크 해 본 다음에 수술을 진행 하시는 것이 좋겠습니다  ​   ​"
    },
    "Kin_76": {
        "question": "현재 회사를 다니고 있는데 집에서도 비염때문에 재채기가 심하고 당연히 회사에서도 코를 자루 풀고 킁킁거는 일이 많아 제가 생각할땐 비호감으로 보이는거같아 신경이 많이 쓰입니다 제의지만으로 멈출수 있는것이아니다 보니 주변 사람들에게 거부감을 많이 주는 것 같아 평소보다도 많이 신경이 쓰이는 나날을 보내고 있어요 또한 사진에서 보다시피 콧대가 휘어져 있는 모양으로 혹시나 이것때문에 비염이 생길 수도 있는 것인가요 휜코일 경우 비염이 있을 수 있다는 글도 봤습니다 휜코수술의 경우에도 비염을 해결할 수 있을까요 이게 맞다면 저는 휜코수술을 바로 진행할 생각입니다",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  코 막힘의 원인이 되는 부분은 복합적인 요인이 많습니다 가장 크게 수술로 해결할 수 있는 부분이 비염과 비중격만곡증 그리고 비밸브재건술 이렇게 3가지 수술 정도가 많이 언급이 되는 수술입니다 비염 코 막힘 이렇게 생각 하고 계신 경우가 많지만 실제로는 복합적인 경우가 더욱 많습니다 제일 정확한 방법은 의사와 상담 그리고 CT등을 이용하여 정밀 검사를 제대로 받으시는 것이 추후 발생될 수 있는 코 막힘 부분을 해결할 수 있는 방법이라고 생각 하시면 됩니다 휜 코 또한 비중격만곡증이 원인이 되어 휜 코처럼 보일 가능성이 있고 코 막힘의 원인을 해결하면서 휜코성형을 같이 하실 수 있습니다 다만 휜 코 자체는 질병이 아닌 미용적 목적인 경우도 있기 때문에 수술하실 때 질병과 미용적 목적 모두를 해결할 수 있는 병원을 알아보시는 것을 권해드립니다"
    },
    "Kin_77": {
        "question": "실리콘 비중격 써서 코수술 한지 18일정도 됐는데 코막힘이 안 없어져요 한쪽 뚫리면 반대쪽은 막혀요 이거 점막이 부어서 그런건가요 그리고 코 안에 보면 콧구멍 숨구멍이 있는데 그 크기가 달라요 왼쪽은 동그란데 오른쪽은 진짜 작아요 근데 보통 오른쪽이 뚫릴때가 더 많고 수술 잘못된거같아요 ㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 조임철 입니다  ​  비중격연골을 채취해서 연장술식으로 코끝을 높이면 채취한 비중격연골을 앞쪽의 비중격연골에 덧대어서 이식하는데 이렇게 하면 덧댄 연골이 튀어 나와서 한쪽 비강이 좁아지는 경우도 있습니다  ​  제가 보지 않고는 정확한 답이 아니기 때문에 원장님께 점검받아 보셔요  ​  대개 점막의 부기는 3주정도 되면 거의 빠진답니다"
    },
    "Kin_78": {
        "question": "2년 반 전 매부리코 수술로 메부리 부위를 깎고 실리콘 귀연골로 수술을 했습니다 원래 비염이 있어 코가 자주 막혔었지만 코 성형 후 비염있던 것과 다르게 건조하고 코딱지가 생기는 코 막힘이 생겼습니다 시간이 지나 코는 왼쪽으로 휘고 오른쪽 콧구멍 안쪽에는 연골 같은 흰색 까칠한 것이 튀어나왔습니다 또한 코가 너무 막혀 일상생활이 불가능 할정도로 힘들었고 코가 너무 건조해 코 파는것이 습관이 되었습니다 또 옆으로 누울때는 한쪽 코가 막혀 숨쉬는게 불편했습니다 최근에 코 욱신거림과 코 안쪽에 연골 같은게 더 튀어나와 병원을 방문하니 메드포어라는 인공물질이 튀어나왓다고 합니다 파란실도 메드포어랑 같이 보였습니다ㅠㅠ 또한 코 절골한 흔적이 보인다 했습니다 ct상 점막도 손상되었다고 합니다ㅠㅠ 빨리 제거해야 하는 상황 그래서 메드포어를 포함한 실리콘 귀연골을 성형외과에서 제거하려 합니다 의사 선생님 소견상 메드포어를 비주 비중격에 덧대어 사용했는데 휘면서 코 안쪽으로 튀어 나온거라 설명해 주셨습니다 본격적인 질문 다만 걱정되는것은 비중격 만곡증 이나 휜 코에 대한 기능적인 수술을 안 하고 제거만 해도 숨쉬는게 나아질까요 아님 매부리코를 갈며 절골한 부작용으로 숨쉬는게 불편한게 아닌지 펼침확장이식 을 해야하는건 아닌가요 수면마취라 메부리를 갈때 정신이 조금 있었는데 얼굴 전체가 다 흔들릴 정도로 많이 간거 같습니다 코 안에 있는 위에 언급한 재료를 다 제거시 코가 무너지거나 들리진 않나요 ㅠㅠ저는 최대한 이제 코 안에 아무것도 넣고 싶지 않습니다 다 제거 후 코 모양이 이상해 질까요 또한 코끝연골 재배치를 할 수도 있을것 같은데 코연골을 실로 묶는 수술인가요 어떤 수술인지 알려주세요 비중격 천공에 대한 언급은 아예 없으셨는데 코 안 점막이 뚫렸다는건 코 천공도 뚫렸다는 건가요 뚫렷을 확률이 높나요 메드포어 사용을 수술한지 2년반이 지난 지금 알다니 정말 속상합니다ㅠ 성형외과 및 이비인후과 전문의님들의 답변 부탁드립니다 ㅠㅠ 내공 100겁니다 도와주세요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 조임철 입니다  ​  다만 걱정되는것은 비중격 만곡증 이나 휜 코에 대한 기능적인 수술을 안 하고 제거만 해도 숨쉬는게 나아질까요 지금은 메드포어가 천공되어 나온거라서 기능적인 수술을 할 수 없을 것 같습니다 비중격점막이 결손되었으면 이식이 불가능 할 것 같습니다  ​  아님 매부리코를 갈며 절골한 부작용으로 숨쉬는게 불편한게 아닌지 펼침확장이식 을 해야하는건 아닌가요 수면마취라 메부리를 갈때 정신이 조금 있었는데 얼굴 전체가 다 흔들릴 정도로 많이 간거 같습니다 메드포어가 노출된 크기나 위치가 펼침이식하는 부위라면 이식을 못합니다 펼침이식은 비중격에 하기 때문이죠  ​  코 안에 있는 위에 언급한 재료를 다 제거시 코가 무너지거나 들리진 않나요 ㅠㅠ저는 최대한 이제 코 안에 아무것도 넣고 싶지 않습니다 이것도 수술하신 원장님께 문의하셔야 한답니다 코 상태가 어떤지 비중격연골을 얼마나 채취했는지 모르기 때문이죠 비중격연골이 남은게 없다면 안장코가 될 수도 있습니다 그러면 자가늑연골로 비중격연골을 재건해야 하는데 점막결손이 없으면 못합니다 하지만 의사들은 비중격연골을 채취할때 정상적으로 지지구조를 남기고 채취합니다  ​  다 제거 후 코 모양이 이상해 질까요 이것도 수술하신 원장님만 아십니다 수술하신 원장님도 잘 모를 때도 많구요 제거해서 코모양을 봐야 된답니다 코재수술은 어떤 바탕이 나올지 모릅니다  ​  또한 코끝연골 재배치를 할 수도 있을것 같은데 코연골을 실로 묶는 수술인가요 어떤 수술인지 알려주세요 코끝연골 재배치는 이식물을 제거후에 들창코가 되는 분들이 있습니다 이런 경우 코끝의 비익연골을 아래로 내리고 자신의 비중격연골에 봉합고정해서 교정하기도 하고 코끝이 이상한 경우 비익연골을 실로 봉합하거나 해서 수술전 모양으로 돌리려고 하는 수술입니다  ​  비중격 천공에 대한 언급은 아예 없으셨는데 코 안 점막이 뚫렸다는건 코 천공도 뚫렸다는 건가요 뚫렷을 확률이 높나요 비중격점막이 한쪽만 뚫렸고 다른 쪽이 정상이라면 시간이 지나면 아물게 됩니다  ​  하지만 양쪽으로 뚫렸으면 천공이 되어서 이런 수술을 전문으로 하는 병원에 가서 수술 받으셔야 한답니다 물론 지금 수술한 병원이 이런 천공수술을 잘 하는 병원이라면 그 병원에서 받으셔도 됩니다  ​"
    },
    "Kin_79": {
        "question": "예전부터 코막힘이 있어서요 이비인후과에서 검사도 받아봤는데 비중격만곡증이 있어서 코막힘이 발생하는 거라고 해요 코도 살짝 휘어져 있는것 같고 이왕이면 전 부터 생각하고 있던 코성형을 하면서 비중격만곡증도 수술을 하고 싶습니다 이런경우 비중격만곡증은 실비보험을 받을 수 있다고해서 일석이조다 라고 생각을 하게 되었거든요 이게 성형외과쪽은 실비보험을 받을 수 없다 들어서요 미용성형도 같이 하는 이비인후과로 알아봐야 할거같은데 비중격만곡증과 코성형을 함께해도 코막힘이 해결되면서 원하는 코 모양을 가질 수 있을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 윤현철 입니다 휜코성형과 비중격만곡증수술을 함께 고려하고 계신 것으로 보입니다 그리고 말씀주신 것과 같이 비중격만곡증 수술 기능성수술 비용을 실비보험 환급 받고 싶으시다면 성형외과가 아닌 이비인후과 전문의에게 진료받으셔야 합니다 혹은 성형외과전문의와 이비인후과전문의가 협진하는 병원도 환급받으실 수 있습니다 사실 사진상으로 봤을 때 휜 정도가 심한 편은 아니라 크게 어려움 없이 본인이 원하는 라인으로 개선이 가능할 것으로 보입니다 우선은 최대한 다양한 병원 상담을 받아보시는 것이 좋겠습니다 감사합니다  ​   ​"
    },
    "Kin_80": {
        "question": "안녕하세요 코수술 관련해서 질문있어서 질문하게됐습니다 코수술 하기전 현재 저의 코 상태가 휘어져 있는상태입니다 이상태에서 코수술을 하려고 하는데 휘어져있는 코를 코수술을 통해 똑바로 대칭으로 만든다면 코수술을 통해 코막힘 부분도 개선이 될 수 있을까요 휜 코수술에 대해서 답변 부탁드릴게요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 강문석 입니다  ​  코수술에 대해서 질문을 해주셨는데요 코가 현재 휘어져 있는 상태이고 코수술을 통해 개선을 원하는 거죠 우선 휜 코수술은 코의 모양과 기능적인 부분을 동시에 개선해 드리는것이 중요합니다 질문 내용에서 말씀 드린것과 같이 코막힘부분도 같이 개선을 해드리고 있습니다  ​  휜 코는 일반적으로 정면에서 보았을 때 코가 삐뚤어진 경우를 말하며 사람마다 약간의 휘어짐이나 비대칭은 당연히 있을 수 있지만 정도가 심한 휜 코를 가진 사람들의 대부분이 코 내부의 휘어진 정도에 따라 코막힘이나 비염 답답한 증상을 호소하며 외관으로 봤을 때에도 얼굴이 전체적으로 비대칭으로 보이기 때문에 콤플렉스를 갖고 있는 경우가 많습니다  ​  휜 코수술의 경우엔 바깥쪽 코뼈는 물론 안쪽의 비중격도 함께 휘어진 경우가 많기 때문에 진단을 통해 휘어진 정도와 위치 비중격만곡증 동반 여부에 따라 코수술 방법이 결정됩니다 자세한 상태를 직접 검진해봐야 코수술 계획에 대해서 상담을 해드릴 수 있으니 병원으로 내원하여 코수술에 대해서 검진 및 상담을 받아 보시길 바랍니다  ​  코수술 관련 질문하신 내용에 대해 답변이 도움이되었길 바랍니다"
    },
    "Kin_81": {
        "question": "아침 저녁마다 코가막혀 잘때 숨을 입으로 쉬는지 아침에 일어나면 목이 아프고 코막히고요 코 풀면 피섞인 노란색이거나 연두색 코딱지가 나오고요 휴지를 코속에 넣으면 피가 흐를 정도는 아닌데 묻어 나오고 조금 노란 콧물이랑 투명한 콧물이 나오다가 오후쯤 되면 코막힘은 좀 나아지긴 하는데 콧물이 흐르고 목으로 넘어가요 알레르기 비염이 있는데 환절기 때문일까요 주증상은 코막힘과 콧물 그리고 목으로 넘어가는것입니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장근욱 입니다 코막힘의 원인은 주로 비중격 만곡증과 만성 비후성 비염이 원인이며 코성형 수술시에 이르 함께 교정하면 코막힘의 개선이 가능합니다 경우에 따라 비밸브 재건 수술이 함께 필요할 수 있습니다 이러한 수술은 코성형을 하는 이비인후과 전문의에 의해 시행받거나 이비인후과 협업에 의해 진행하는 것이 좋습니다"
    },
    "Kin_82": {
        "question": "요즘 환절기라 낮엔 덥고 저녁엔 춤고해서 그런지 코가 자꾸 막혀요 환절기로 인한 코막힘에 좋을 만한거 없을까요",
        "answer": "그렇게 좋은 방법은 아닌데 코가 막혀서 생활을 하는 것이 불편할때면은 코에 뿌리는 오트리빈 같은것도 사용을 해보는 것이 좋다고 생각을 합니다 우선은 코로 숨쉴수가 있으니까요 소금물로 세척해주시면 코가뻥뚫려여 코 점막은 급격한 온도변화 피로 스트레스 매연 미세먼지 등에 영향을 받기 쉬워 평소 관리가 필요합니다 특히 요즘처럼 일교차가 심하고 꽃가루 황사 등이 늘어나는 계절에는 증상이 더욱 심해집니다 또 감기에 걸리기 쉬우므로 사람이 많이 모이는 장소를 피하고 손 씻기 등 개인위생을 철저히 합니다 또 주변 환경이 건조하지 않도록가습기를 사용하여 정도의 습도를 유지하는 것이 좋습니다 그 외에 공기청정기나 숯 식물 등으로도 습도 조절을 할 수 있어 쾌적한 공기를 만드는데 도움이 됩니다  ​  스트레스를 많이 받거나 컨디션이 저하되면 우리 몸의 면역력이 떨어지기 때문에 피로하지 않게 잘 쉬고 충분한 수면과 영양가 있는 음식을 골고루 섭취하는 것이 중요합니다  ​  그럼에도 불구하고 증상이 나타지지 않는다면 항히스타민제 복용을 고려해 보세요 콧물만 줄줄 흐르는 경우 항히스타민제만으로 도움이 되는데 코 안의 혈관이 부어서 막히는 코 막힘 증상이 함께 있다면 ‘비충혈제거제 가 포함되어있는 복합제를 선택하는 것이 좋습니다 코막힘 증상을 완화시켜주는 성분으로는 슈도에페드린이 있으며 그 외에 콧물 증상 완화에 도움을 주는 벨라돈나 알칼로이드 항염 · 항알러지의 효과가 있는 글리시리진산 그리고 각성 효과가 있는 카페인이 있습니다 자신의 증상을 파악하여 그에 맞는 효능을 가진 성분이 함유되어 있는지 따져보고 선택하면 되겠습니다 약국에서 구입할 수 있는 항히스타민제로는 코메키나캡슐 지르텍 씨즈날 클라리틴 등이 있습니다 증상에 대해 전문가와 상의 후 복용하시기 바랍니다  ​  하이닥 감수위원 심의 필  ​   ​"
    },
    "Kin_83": {
        "question": "코 한쪽을 몇 개월전에 쎄게 부딪혔는데 그 이후로 계속 그 쪽이 막혀있고 아침에 일어날때마다 코가 막히는데 한쪽이 부딪혔다고해서 코가 휘고 코막힘 현상이 생길 수 있는건가요",
        "answer": "아마 코속에 있는 점막이 부엇거나 골절상이 의심됩니다  ​  코 뼈는 생각보다 약합니다 특히 성장기에 있는 10대 후반까지는 코에 어느정도 데미지가 가해지면  ​  코 뼈 형상에 이상이 있을 수 있습니다  ​  외상을 입은경우라면 시간이 지나도 완치가 안된다면 병원에가서 검사를 받아보세요  ​  아래는 코 막혔을 때 뚫는 방법이니 참고해보세요  ​  코 막힘 뚫는법 다양한 해결방법 총집합 안녕하세요 Lee선생입니다 오늘은 코가 막혔을 때 그 답답함을 뻥 뚫어줄 다양한 해결방법에 대해 알려드리겠습니다 코가 막히는 것은 알레르기원의 자극과 어떠한 원인으로 인해 점막 혈관이 확장되면서 코 안  ​"
    },
    "Kin_84": {
        "question": "저는 애 둘을 키우고 있는 40대 남성입니다 다른 건 아니고 제가 아직 애들을 키우고 있다 보니 애들이 밤에 잠을 잘 자는 게 중요한데요 그런데 제 코골이 때문에 잠을 제대로 못 자고 뒤척이는 모습을 우연히 보게 됐습니다 그래서 제 코골이의 원인이 수면 중 코막힘이라 판단돼서 코막힘수술을 결심하고 있습니다 그리고 코막힘 때문에 제가 오래 자도 피곤한 듯한데 코막힘수술을 통해서 코골이나 수면의 질이 개선될까요 코막힘수술로 코골이 완화 효과가 어느 정도 일지 궁금해서 여쭤봅니다 효과가 크다면 바로 가서 진행하려고요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상덕 입니다  ​  코골이의 원인은 여러가지가 있습니다 가장 큰 원인은 비만이며 이 외에도 기도 근육이 쳐진 경우 무턱과 같은 구조적인 이유 부비동염 등 코질환 등에 의해서도 발생할 수 있습니다 만약 원인이 코질환이라면 코막힘 수술을 통해서 증상이 많이 개선될 수 있습니다 코막힘에도 축농증 부비동염 비중격만곡증 비염 등 여러가지 원인이 있으므로 자세한 것은 병원에 내원하시어 상담 후 치료방침을 세우시는 것이 좋을 것 같습니다 감사합니다"
    },
    "Kin_85": {
        "question": "비인두암에서 코막힘 증상이라는건 지속적인 한쪽 코막힘인가요 거의 계속 막혀있긴한데 일어나서 걸을때 나 자세에 따라서 코가 가끔 뚫리기도 합니다 이 외의 한쪽 귀 멍멍함 코 막힌쪽 목 멍울 후비루 등 비인두암의 증상이 동반되고있습니다 2달째 피콧물도 3번 났구요 근데 동네병원서 내시경과 CT상으론 이상이 없다고 합니다",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 입니다  ​  비인두암이 양측을 동시에 침범하기보다는 일측성으로 오는 경우가 많으므로 한 쪽 코막힘과 코피를 호소하는 경우 비인두암을 의심하고 알아보는 것이 필요한데요 동네에서 내시경 및 상 이상이 없다고 확인 받으셨다니 다행이고 치료 꾸준히 유지하시며 증상 호전이 되도록 노력해 보시기 바라며 호전이 더디거나 악화되는 경우 다시 한 번 살펴볼 필요가 있다는 점도 유념하시기 바랍니다  ​  지금까지 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 이었습니다 감사합니다"
    }
}